msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-01 02:43+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-02-02 12:57+0000\n"
"Last-Translator: roc <woah1606@naver.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "perks/0"
msgid " Test Perk"
msgstr " 시험용 특성"

msgctxt "perks/1"
msgid " This is a test perk. It is very perky."
msgstr " 시험용 특성입니다. 아주 실험적인 특성이죠."

msgctxt "perks/2"
msgid " Requirement Perk"
msgstr " 조건필요 퍽"

msgctxt "perks/3"
msgid " This is a perk with requirements."
msgstr " 특정한 조건이 필요한 특성입니다."

msgctxt "perks/4"
msgid " Ability Perk"
msgstr " 능력 추가 특성"

msgctxt "perks/5"
msgid " This perk will grant you a really cool ability."
msgstr " 상당히 멋진 능력을 제공하는 특성입니다."

msgctxt "perks/6"
msgid "Bloodlust"
msgstr "피의 갈증"

msgctxt "perks/7"
msgid ""
"You want blood. Crave it. Need it. In battle, you can slice yourself and let "
"the crimson flow. This damages you and inflicts Bleeding, but also provides "
"you with a Bloodlust bonus lasting several turns."
msgstr ""
"당신을 피를 원합니다. 피를 갈망합니다. 피를 갈구합니다. 전투 상황에 돌입하면, 당신은 자신을 공격하여 선홍빛 피를 뚝뚝 흘리게 "
"됩니다. 해당 특성이 발동 시 피해를 입으며 출혈 상태가 유발되지만, 몇 턴 간 피의 갈증 추가 효과를 획득합니다."

msgctxt "perks/8"
msgid "+1 AP for killing an enemy."
msgstr "적 처치마다 AP +1."

msgctxt "perks/9"
msgid "No Quirk"
msgstr "기벽 없음"

msgctxt "perks/10"
msgid "You are a relatively unexceptional person."
msgstr "당신은 비교적 평범한 사람입니다."

msgctxt "perks/11"
msgid "Grumpy"
msgstr "괴팍함"

msgctxt "perks/12"
msgid ""
"You always seem to wake up on the wrong side of the bed. While this does "
"nothing for your powers of persuasion, people are generally inclined to let "
"you get your way just to get rid of you faster."
msgstr ""
"당신은 언제나 기분이 좋지 않습니다. 이런 특성은 당신에게 뛰어난 언변 실력을 주진 않지만, 사람들은 당장이라도 당신을 눈앞에서 "
"치워버리고 싶은 마음에 당신이 하는 행동을 제지하지 않는 편입니다."

msgctxt "perks/13"
msgid "Ascetic"
msgstr "수도승"

msgctxt "perks/14"
msgid ""
"You were raised by monks in a small monastic order. Regardless of your "
"current religious beliefs, the lessons learned there through many hard years "
"of prayer and flagellation live on. You are a stronger and better person in "
"body and spirit, but you reject vain worldly possessions that lead down a "
"path of sin."
msgstr ""
"당신은 자그마한 수도원 속 수도승에 손에서 길러졌습니다. 지금 당신의 종교적인 신념과는 상관없이, 수많은 세월을 기도와 채찍질 속에서 "
"살아왔던 그 가르침은 당신의 마음속에 아직도 살아 숨 쉬고 있습니다. 그로 인해 당신의 몸과 정신은 아주 단단하고 뛰어나지만, 당신을 "
"죄악의 구렁텅이로 이끌 수 있는 부질없는 속세의 물건 따윈 사용하지 않습니다."

msgctxt "perks/15"
msgid "Raised in the Circus"
msgstr "서커스 출신"

msgctxt "perks/16"
msgid ""
"Your mom had a beard and your dad could hammer nails through his kneecaps. "
"Life in the circus let you pick up all sorts of weird and wonderful tricks "
"from your fellow performers and freaks.\\n"
"\\n"
"Your upbringing means you have improved reflexes, but due to your "
"unmistakable carnie demeanor, you cannot benefit from Leadership bonuses "
"from friendly squad members."
msgstr ""
"당신의 어머니에겐 수염이 있었고 당신의 아버지는 슬개골 사이사이 나사를 박아넣어도 끄떡없는 사람이었습니다. 서커스 천막 아래에서의 삶은 "
"당신이 광대들과 괴짜들에게서 놀라운 묘기들을 배우는 기회가 되었습니다.\\n"
"\\n"
"그 교육적인 가르침들은 당신의 반사신경에는 커다란 도움이 되었지만, 오랜 기간의 서커스 순회공연 탓에 동료 분대원들의 리더십 추가 효과를 "
"전혀 받을 수 없습니다."

msgctxt "perks/17"
msgid "Animal Training"
msgstr "동물 훈련"

msgctxt "perks/18"
msgid ""
"Right or wrong, you have an uncommon talent for teaching animals to murder."
msgstr "옳고 그름을 따질 순 없지만, 당신은 동물에게 살해 명령을 가르칠 수 있는 보기 드문 능력을 가지고 있습니다."

msgctxt "perks/19"
msgid "Spirit Animal"
msgstr "영물"

msgctxt "perks/20"
msgid "A beast ally brings something primal and pure in you."
msgstr "아군 동물과 교감하여 원초적인 힘과 내면의 순수함이 샘솟습니다."

msgctxt "perks/21"
msgid "Vengeful Bond"
msgstr "복수로 불타오르는 유대감"

msgctxt "perks/22"
msgid "It's not wise to threaten a mama bear's cubs."
msgstr "새끼 곰을 위협하는 건 현명하지 못한 행동입니다"

#, fuzzy
msgctxt "perks/23"
msgid "Double Tap"
msgstr "더블 탭"

msgctxt "perks/24"
msgid "The first hit just opens them up for the real kill shot."
msgstr "처음 쏜 한 발은 진정한 죽음의 총알을 박아 넣기 위함이었을 뿐."

#, fuzzy
msgctxt "perks/25"
msgid "Sure Shot"
msgstr "일발 적중"

msgctxt "perks/26"
msgid ""
"It's easy to hit your mark when you're not prancing around like a ninny."
msgstr "당신이 정신없이 나다니지만 않는다면, 목표에 정확히 총알을 박아 넣는 것쯤은 간단한 일입니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/27"
msgid "Antiques Appraiser"
msgstr "골동품 감정사"

msgctxt "perks/28"
msgid "Naturally, an item is worth a lot more in its original packaging..."
msgstr "본디, 어떤 물건은 보기보다 훨씬 큰 가치를 지니기도 한답니다..."

msgctxt "perks/29"
msgid "Penny Pincher"
msgstr "구두쇠"

#, fuzzy
msgctxt "perks/30"
msgid ""
"It's all on sale! You buy in bulk to get the best deals on the essentials."
msgstr "전 품목이 할인 중입니다! 그리고 당신은 필수품을 최상의 가격으로 구매하기 위해 대량구매를 하는 성격입니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/31"
msgid "Five Finger Discount"
msgstr "좀도둑질"

#, fuzzy
msgctxt "perks/32"
msgid ""
"Sometimes people don't wanna pay up. That's okay. You take your cut anyway."
msgstr "우린 가끔 물건을 구매할 때 돈이 아깝다는 생각하기도 합니다. 괜찮아요. 당신은 알아서 잘 챙길 테니까요."

#, fuzzy
msgctxt "perks/33"
msgid "Pursuit"
msgstr "추격"

#, fuzzy
msgctxt "perks/34"
msgid ""
"With a blade, you're going to have to move fast and exploit every possible "
"opening."
msgstr "검을 들기로 결심했다면, 당신은 재빠르게 움직여 모든 경우의 수를 파악해 나아가야만 합니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/35"
msgid "Relentless"
msgstr "집요함"

msgctxt "perks/36"
msgid ""
"If you attack the same target three times in a row, on the third attack, you "
"automatically make a free bonus attack directly after the third."
msgstr "동일한 목표를 연속으로 세 번 공격하면, 세 번째 공격을 한 다음에 자동으로 추가 공격이 발동합니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/37"
msgid "Hack 'N' Slash"
msgstr "핵 '앤' 슬래시"

#, fuzzy
msgctxt "perks/38"
msgid "You couldn't stop yourself if you wanted to."
msgstr "멈추고 싶어도 멈출 수 없을 겁니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/39"
msgid "Shrug It Off"
msgstr "둔감함"

#, fuzzy
msgctxt "perks/40"
msgid "The bigger the crowd, the harder it will be for them to hit you."
msgstr "군중의 수가 많아질수록, 적은 당신을 공격하기 힘들어질 것입니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/41"
msgid "Ferocious Combo"
msgstr "흉악함"

msgctxt "perks/42"
msgid ""
"Increases the bonuses of Combo strikes. Combo now builds +2% Critical Chance "
"and +4% Critical Damage per level, and also builds +0.1 Movement Distance "
"per level."
msgstr ""
"연계 공격에 추가효과가 적용됩니다. 해당 특성을 가지고 있을 경우 치명타 확률이 +2% 증가하며 레벨당  치명타 피해가 +4% "
"증가합니다. 또한 레벨당 이동거리가 +0.1 증가합니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/43"
msgid "Bloodsport"
msgstr "유혈 스포츠"

#, fuzzy
msgctxt "perks/44"
msgid "It's like tee ball, but with more skull fragments."
msgstr "이건 티볼 같은 스포츠일 뿐입니다, 뼛조각이 날아다니는 것만 빼면 말이죠."

#, fuzzy
msgctxt "perks/45"
msgid "Electric Leakage"
msgstr "전류 방출"

#, fuzzy
msgctxt "perks/46"
msgid "This may void the warranty on your robot's power supply."
msgstr "소지하고 있는 로봇의 전원 공급 장치 보증에 불이익이 생길 수 있습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/47"
msgid "Overclock"
msgstr "오버클럭"

#, fuzzy
msgctxt "perks/48"
msgid "Crank that x86 clock up to 66 MHz and then LOOK OUT!"
msgstr "이제 x86 클럭을 66 MHz로 올리겠습니다, 다치지 않게 조심하세요!"

#, fuzzy
msgctxt "perks/49"
msgid "Targeting Override"
msgstr "타겟 재지정"

#, fuzzy
msgctxt "perks/50"
msgid "Override side effect: all bleeps are permanently replaced with bloops."
msgstr "재지정의 부작용으로, 영구히 로봇이 내는 작동 소리가 삐릿에서 빠릿하게 바뀝니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/51"
msgid "Blast Radius"
msgstr "광범위 폭파"

#, fuzzy
msgctxt "perks/52"
msgid ""
"Maximizing blast radii is all about math and optimizing detonations. But to "
"regular people it's just \"filling the room with more kaboom.\""
msgstr ""
"폭발의 범위를 늘리는 위해선 최적하고 정확하게 폭발을 계산해야 합니다. 하지만 보통의 사람들은 이 철저한 수학을 보며 이렇게 말합니다. "
"\"대충 콰광 하는 것들을 꾹꾹 눌러 담은 거잖아.\""

#, fuzzy
msgctxt "perks/53"
msgid "Bomb Recovery"
msgstr "폭탄 회수"

#, fuzzy
msgctxt "perks/54"
msgid "If you know what you're doing, enemy ordnance is just another tool."
msgstr "적과의 싸움에서 무엇이 필요한 행동인지 정확히 알고 있다면, 적의 무기는 나의 도구일 뿐입니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/55"
msgid "Duck and Cover"
msgstr "감싸고 엎드리기"

#, fuzzy
msgctxt "perks/56"
msgid ""
"There's a famous two-step defense against oncoming fireballs, and no one "
"actually does it."
msgstr ""
"예로부터 저 멀리 불덩이가 날아올 때 나 자신을 보호하기 위해 실행하는 유명한 행동지침이 하나 있습니다. 그 누구도 실제 행동으로 옮기는 "
"걸 본 적은 없지만요."

#, fuzzy
msgctxt "perks/57"
msgid "Minesweeper"
msgstr "지뢰청소부"

#, fuzzy
msgctxt "perks/58"
msgid "You no longer set off mines when walking over them."
msgstr "이제 지뢰를 밟더라도 지뢰가 터지지 않습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/59"
msgid "Trigger Happy"
msgstr "발사광"

#, fuzzy
msgctxt "perks/60"
msgid "Once they pop, you just can't stop."
msgstr "한번 쏘기 시작하면 도무지 멈출수가 없습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/61"
msgid "Microwave Research"
msgstr "마이크로파 공학"

#, fuzzy
msgctxt "perks/62"
msgid ""
"After sticking a lot of silverware in a lot of microwaves, you’ve figured "
"out how to weaponize the excitement of matter - and you’ve ruined all your "
"silverware."
msgstr ""
"당신은 마이크로파를 연구하기 위해 금속 식기를 전자레인지에 수없이 넣은 결과, 드디어 이 흥미로운 파장을 무기화하는 데에 성공했습니다. "
"물론 집에 있던 식기들은 전부 못쓰게 됐지만요."

msgctxt "perks/63"
msgid "Conductive Beams"
msgstr "전도성 광선"

msgctxt "perks/64"
msgid "It feels good to melt people with solid scientific principles."
msgstr "과학적 원리를 활용해 누군가를 녹이는 것은 언제나 기분 좋은 일이죠."

msgctxt "perks/65"
msgid "Double Impact"
msgstr "과잉 화력"

msgctxt "perks/66"
msgid ""
"One random bullet in every one of your Handgun clips is overpressurized, and "
"deals double damage."
msgstr "권총의 탄창에 장전된 탄약 중 한 발을 두 배의 피해를 줄 수 있는 강력한 탄약으로 바꿔줍니다."

msgctxt "perks/67"
msgid "Counter-Offensive"
msgstr "앙갚음"

msgctxt "perks/68"
msgid "Don't bring a knife to a gunfight."
msgstr "총싸움에 칼이 웬말인가요."

#, fuzzy
msgctxt "perks/69"
msgid "Draw!"
msgstr "드로우!"

msgctxt "perks/70"
msgid ""
"In a firefight, every second matters. Hit 'em before they know what happened."
msgstr "총격전에서는 일분일초가 소중합니다. 적이 알아차리기도 전에 한 방 먹이세요."

#, fuzzy
msgctxt "perks/71"
msgid "High Impact"
msgstr "고화력"

#, fuzzy
msgctxt "perks/72"
msgid "It's fun to have a weapon that can make the enemy disappear entirely."
msgstr "적을 사라지게 만들 수 있는 무기를 사용하는 것은 즐거운 일입니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/73"
msgid "Immobilizing Burst"
msgstr "제압사격"

msgctxt "perks/74"
msgid "Targets hit by Heavy Machine Guns have a 25% chance of being Slowed."
msgstr "중기관총에 피해 입은 적은 25%의 확률 느려짐 효과를 받습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/75"
msgid "Steady Shot"
msgstr "안정된 사격"

msgctxt "perks/76"
msgid "If you hunker down, even a heavy MG can be tamed."
msgstr "안정된 자세로 사격한다면 중기관총의 반동까지 조절할 수 있습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/77"
msgid "Terrorizer"
msgstr "난장판"

msgctxt "perks/78"
msgid ""
"Remember that kid who always tried to fry bugs with a magnifying glass? "
"Yeah, that was you."
msgstr "운동장 구석에서 돋보기로 벌레를 태우던 친구 기억하시나요? 네, 바로 당신이 그 사람입니다."

msgctxt "perks/79"
msgid "Fortify"
msgstr "장갑 강화"

#, fuzzy
msgctxt "perks/80"
msgid ""
"Upon repairing player vehicle or friendly robots, it gets a temporary buff."
msgstr "플레이어의 차량이나 동료 로봇이 수리를 받으면 일시적인 추가 효과를 받습니다."

msgctxt "perks/81"
msgid "Reinforced Plating"
msgstr "보강된 장갑판"

#, fuzzy
msgctxt "perks/82"
msgid "Adapting hardware for combat is a true wasteland tradition."
msgstr "장비를 전투용으로 개조하는 것은 웨이스트랜드의 전통입니다."

msgctxt "perks/83"
msgid "Repair Cover"
msgstr "엄폐물 복구"

msgctxt "perks/84"
msgid "Repair Kits can now be used to repair destructible cover objects."
msgstr "수리 도구로 파괴 가능한 엄폐물을 복구할 수 있습니다."

msgctxt "perks/85"
msgid "Structural Weakness"
msgstr "구조적 약점"

msgctxt "perks/86"
msgid "If you can put 'em together, you can take 'em apart."
msgstr "조립이 가능하다면 분해 또한 가능하겠죠."

msgctxt "perks/87"
msgid "Hardened"
msgstr "튼튼함"

msgctxt "perks/88"
msgid "You eat bullets for breakfast."
msgstr "총알은 당신의 아침 식사에 불과합니다."

msgctxt "perks/89"
msgid "Healthy"
msgstr "건강함"

msgctxt "perks/90"
msgid "Take care of your body and your body will take care of you."
msgstr "건강을 잘 관리하면 몸이 당신을 잘 챙겨줄 것입니다."

msgctxt "perks/91"
msgid "Deep Pockets"
msgstr "깊은 주머니"

msgctxt "perks/92"
msgid ""
"If anyone asks where you stow all your stuff, maybe it's better if you don't "
"tell them."
msgstr "그 많은 물건을 어디에 숨겨두냐는 질문을 받는다면 대답하지 않는 것이 더 나을 수도 있습니다."

msgctxt "perks/93"
msgid "Powder Packer"
msgstr "총알 수집가"

msgctxt "perks/94"
msgid "Weapon experts just know what to look for when they find a gun."
msgstr "무기 전문가들은 어디를 살펴봐야 무기를 찾을 수 있는지 본능적으로 알 수 있습니다."

msgctxt "perks/95"
msgid "Quick Reflexes"
msgstr "빠른 반사신경"

msgctxt "perks/96"
msgid "Sometimes you feel like you can almost see things before they happen."
msgstr "당신은 종종 생각하기도 전에 몸이 반응하곤 합니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/97"
msgid "Wide Spread"
msgstr "광각 사격"

msgctxt "perks/98"
msgid "More gain, more pain."
msgstr "더 넓게, 더 고통스럽게."

msgctxt "perks/99"
msgid "Weathered"
msgstr ""

msgctxt "perks/100"
msgid "After a few bumps and bruises, you stop feelin' the pain so much."
msgstr "이곳저곳 부딪히고 멍들었던 당신의 몸은 고통에 둔감해졌습니다."

msgctxt "perks/101"
msgid "Stormer"
msgstr "돌격병"

msgctxt "perks/102"
msgid ""
"Combat is all about momentum. Keep pushing forward and you'll punch right "
"through."
msgstr "속도는 전투의 핵심 요소입니다. 쉬지 않고 진격하면 적을 돌파할 수 있죠."

msgctxt "perks/103"
msgid "Safecracking"
msgstr "금고따기"

msgctxt "perks/104"
msgid "You can now pick the locks on safes."
msgstr "이제 금고의 자물쇠를 딸 수 있습니다."

msgctxt "perks/105"
msgid "Emergency Response"
msgstr "긴급 대응"

msgctxt "perks/106"
msgid ""
"You'd do anything for the team. If one of them goes down, you leap into "
"action."
msgstr "당신은 팀원을 위해서라면 무엇이든 하는 사람입니다. 누군가에게 도움이 필요하다면 언제든지 달려가죠."

msgctxt "perks/107"
msgid "Fine Forager"
msgstr "훌륭한 채집가"

msgctxt "perks/108"
msgid "People overlook a lot of good stuff in the trash."
msgstr "사람들은 쓰레기통에 있는 유용한 것들을 많이 간과하죠."

msgctxt "perks/109"
msgid "Hypocritic Oath"
msgstr "히포크라테스의 위선서"

msgctxt "perks/110"
msgid "First, do no harm. Then go forth and kick ass."
msgstr "첫째, 해가 없게 하라. 둘째, 나가서 다 날려버려라."

msgctxt "perks/111"
msgid "Overhealing"
msgstr "과다치유"

msgctxt "perks/112"
msgid "Patch 'em up and give 'em a little something for the road."
msgstr "치료도 해주고 여정에 도움이 될 만한 자그마한 선물도 줍니다."

msgctxt "perks/113"
msgid "Physical Therapy"
msgstr "물리 치료"

msgctxt "perks/114"
msgid ""
"You have to do more than get them back up - you've got to give them a "
"fighting chance."
msgstr "치료해주는 것 만으론 부족합니다, 적을 물리칠 기회도 줘야죠."

msgctxt "perks/115"
msgid "Skinning"
msgstr "껍질 벗기기"

msgctxt "perks/116"
msgid ""
"Collecting hides is an ancient skill. The way it makes you smell is just a "
"bonus."
msgstr "가죽을 수집하는 것은 고대부터 내려온 기술입니다. 악취를 덤으로 얻을 수 있죠."

msgctxt "perks/117"
msgid "Big Game Hunter"
msgstr "대물 사냥꾼"

msgctxt "perks/118"
msgid "Tip: this also works on small, defenseless animals."
msgstr "힌트: 이 특성은 작고 무해한 동물에도 적용됩니다."

msgctxt "perks/119"
msgid "Explorer's Instinct"
msgstr "탐험가의 직감"

msgctxt "perks/120"
msgid ""
"Once you've spent enough time in the wild, you start to get a sense of where "
"dumb city folk stash their valuables."
msgstr "야생에서 오랜 시간을 보내다 보면 도시 촌놈들이 중요한 물건을 어디에 숨겨놓는지 직감할 수 있게 됩니다."

msgctxt "perks/121"
msgid "Clear Cover"
msgstr "엄폐물 처리"

#, fuzzy
msgctxt "perks/122"
msgid ""
"Shotgun attacks deal +50% Damage vs. Cover. If the attack destroys Cover "
"enemies are behind, then any enemies who were taking cover are Slowed."
msgstr "산탄총이 엄폐물에 +50%의 추가 피해를 줍니다. 엄폐물이 파괴되면 엄폐물 뒤에 숨어있던 적이 느려짐 효과를 받습니다."

msgctxt "perks/123"
msgid "Devastation"
msgstr "황폐화"

msgctxt "perks/124"
msgid "Pack them all together, then unleash the thunder."
msgstr "한곳에 몰아넣은 다음 방아쇠를 당기세요."

msgctxt "perks/125"
msgid "Flush 'Em Out"
msgstr "쓸어내리기"

msgctxt "perks/126"
msgid ""
"Shotgun attacks made against enemies push them 1.5m away from you. If the "
"enemy is Flanked by you, then also deals an automatic Critical Hit."
msgstr "산탄총이 적을 1.5미터 밀어냅니다. 우회 공격을 한다면 또한 자동으로 치명타가 됩니다."

msgctxt "perks/127"
msgid "Concentration"
msgstr "집중"

msgctxt "perks/128"
msgid ""
"Stop. Become about just one action. Wait for your moment, and make it count."
msgstr "숨을 멈추고 하나의 행동에 집중하세요. 올바른 때를 기다렸다 신중하게 방아쇠를 당기세요."

msgctxt "perks/129"
msgid "Chain Ambush"
msgstr "연속 기습"

#, fuzzy
msgctxt "perks/130"
msgid ""
"You watch the battlefield like a hawk. Nothing gets by you without a hole in "
"its head."
msgstr "매의 눈으로 전장을 바라보세요. 당신의 눈에 들어온 모든 사람의 머리에는 총알구멍이 생길 것입니다."

msgctxt "perks/131"
msgid "Masterful Precision"
msgstr "뛰어난 정밀도"

msgctxt "perks/132"
msgid "You are a surgeon, and your sniper rifle is your instrument."
msgstr "당신은 외과 의사입니다. 그리고 저격총은 당신의 수술 도구죠."

msgctxt "perks/133"
msgid "Gopher Hunter"
msgstr "두더지 사냥꾼"

msgctxt "perks/134"
msgid ""
"Little gophers like to stay in their holes, but that just makes it easier "
"for you to take 'em down."
msgstr "두더지는 구멍에 숨는 것을 좋아합니다. 하지만 이 덕분에 당신은 두더지를 더 쉽게 잡을 수 있습니다."

msgctxt "perks/135"
msgid "Combat Senses"
msgstr "전투 감각"

msgctxt "perks/136"
msgid "Gain +25% Evasion while you are Flanking an enemy."
msgstr "적을 우회해 공격하는 중에는 회피율이 25% 증가합니다."

msgctxt "perks/137"
msgid "Onslaught"
msgstr "맹습"

msgctxt "perks/138"
msgid ""
"Gain +15% Damage for each enemy in your Submachine Gun's range, provided you "
"are not in cover."
msgstr "엄폐 상태가 아닐 때, 기관단총 사거리 내의 적 하나당 피해가 15%씩 증가합니다."

msgctxt "perks/139"
msgid "Rapid Reload"
msgstr "빠른 재장전"

msgctxt "perks/140"
msgid ""
"If you reload directly after an attack with a Submachine Gun, it costs no AP."
msgstr "기관단총으로 공격 후 바로 재장전하면 행동력이 소모되지 않습니다."

msgctxt "perks/141"
msgid "Breakfast Bandit"
msgstr "아침식사 약탈꾼"

msgctxt "perks/142"
msgid "You never let a morning meal go to waste."
msgstr "당신은 아침 식사를 절대 남기지 않습니다."

msgctxt "perks/143"
msgid "Heating Element"
msgstr "열선"

msgctxt "perks/144"
msgid "Toasters have taught you a lot about thermodynamics."
msgstr "토스터를 수리하면서 열역학을 깨우쳤습니다."

msgctxt "perks/145"
msgid "Toaster Expert"
msgstr "토스터 전문가"

msgctxt "perks/146"
msgid ""
"Putting a toaster back together is like putting a piece of the pre-war world "
"back together."
msgstr "토스터를 수리하는 것은 전쟁 전 시대의 잔재를 복구하는 것과 비슷합니다."

msgctxt "perks/147"
msgid "Toasty"
msgstr "바삭하게"

msgctxt "perks/148"
msgid ""
"No amount of butter-knife scraping is going to help your enemies once you're "
"through."
msgstr "적들이 너무 바싹 구워져서 버터나이프로 아무리 긁어내도 소용이 없을 겁니다."

msgctxt "perks/149"
msgid "Expert Disassembler"
msgstr "분해 전문가"

msgctxt "perks/150"
msgid ""
"Strip it down to the screws, and then keep those, because even screws are "
"valuable."
msgstr "마지막 나사까지 전부 분해하고 챙기세요. 작은 나사 하나하나 모두 소중하기 때문이죠."

msgctxt "perks/151"
msgid "Tender Loving Care"
msgstr "정성스러운 관리"

msgctxt "perks/152"
msgid ""
"It's amazing what armor can do when you fix the bullet holes once in a while."
msgstr "방어구에 생긴 총알구멍을 가끔 수리해주면 정말 놀라운 효과를 볼 수 있습니다."

msgctxt "perks/153"
msgid "Scrounger's Touch"
msgstr "거지근성"

msgctxt "perks/154"
msgid "You never know what you're going to find when you take a weapon apart."
msgstr "무기를 분해했을 때 무엇을 얻게 될지 아무도 모릅니다."

msgctxt "perks/155"
msgid "Ability Perk"
msgstr "능력 특성"

msgctxt "perks/156"
msgid "Tuned Up"
msgstr "조율 완료"

msgctxt "perks/157"
msgid "Ralphy's been able to get your weapons working better than ever."
msgstr "랄피는 지금까지 당신의 무기가 잘 작동하도록 관리해줬습니다."

msgctxt "perks/158"
msgid "Biotech Serum"
msgstr "생명공학 혈청"

msgctxt "perks/159"
msgid ""
"Megan Silver provided you something to put a little spring in your step."
msgstr "메건 실버는 당신의 발걸음을 가볍게 만들어줄 만한 무언가를 제공합니다."

msgctxt "perks/160"
msgid "Vehicular Combat"
msgstr "차량 전투"

msgctxt "perks/161"
msgid ""
"Randy Gett's mechanical insight gave you some ideas about how you can best "
"take out enemy vehicles."
msgstr "랜디 겟의 기계에 대한 통찰력 덕분에 당신은 적의 차량에 수월하게 대항하는 방법을 알게 되었습니다."

msgctxt "perks/162"
msgid "Lone Wolf"
msgstr "외로운 늑대"

msgctxt "perks/163"
msgid ""
"When you were on your own, only your reflexes kept you alive. Now you've got "
"allies, but you still gotta go your own way."
msgstr ""
"당신이 혼자 있을 때 믿을 만한 건 당신의 반사신경뿐이었습니다. 비록 지금은 동맹이 있지만, 당신은 여전히 혼자 행동할 것입니다."

msgctxt "perks/164"
msgid "Pyromaniac"
msgstr "방화광"

msgctxt "perks/165"
msgid ""
"Most Coloradan natives appreciate a warm fire, but you bring it to another "
"level. Your love for the flame is an obsession that sometimes... "
"<i>backfires?</i>"
msgstr ""
"대부분의 콜로라도 사람들은 따뜻한 걸 좋아하지만, 당신은 좀 과합니다. 불꽃에 대한 사랑이 너무 큰 나머지, 스스로 불타 버릴지도 "
"모릅니다."

msgctxt "perks/166"
msgid "Way of the Squeezins"
msgstr "스퀴진 주도가"

msgctxt "perks/167"
msgid ""
"Variations of Drunken Kung Fu have flourished in the wasteland. Masters of "
"the form stagger unpredictably and strike with wild rage. They are not, "
"however, popular neighbors."
msgstr ""
"황무지에서는 다양한 종류의 취권이 생겨났습니다. 이 무술의 전문가들은 비틀거리는 움직임으로 변칙적이며 맹렬한 공격을 하죠. 하지만 이웃 "
"사람들은 그들을 그다지 좋아하지 않습니다."

msgctxt "perks/168"
msgid "Blunderer"
msgstr "얼간이"

msgctxt "perks/169"
msgid ""
"People like teasing you about \"dumb strength\" and the \"smart application "
"of force\". You like squeezing those people until one of their bones breaks."
msgstr ""
"사람들은 당신의 \"무식하게 강한 힘\"과 \"힘을 잘 쓰는 방법\"에 대해 당신을 놀리는 것을 좋아합니다. 그리고 당신은 그런 사람들의 "
"뼈가 가루가 될 때까지 으깨는 것을 좋아하죠."

msgctxt "perks/170"
msgid "Poindexter"
msgstr "범생이"

msgctxt "perks/171"
msgid ""
"This might be the worst period in history to be a physically-underdeveloped "
"brainiac, but knowledge will always be power."
msgstr "어쩌면 지금은 역사상 빈약한 육체을 가지기 가장 안 좋은 시기일 수도 있습니다. 하지만 지식은 언제나 힘이 될 것입니다."

msgctxt "perks/172"
msgid "Prospector"
msgstr "탐광자"

msgctxt "perks/173"
msgid ""
"Dadburn it, you got gold fever! You reckon these folk won't mind you haulin' "
"a pick or a pan along with, so long as you keep fishin' up them yella "
"nuggets!"
msgstr ""
"이런 맙소사! 당신, 금광열이 올랐군요! 당신이 계속해서 그 누런 금 조각을 찬아낸다면 사람들은 당신이 곡괭이와 접시를 들고 다니는 것을 "
"신경 쓰지 않을 것입니다!"

msgctxt "perks/174"
msgid "Animal Lover"
msgstr "동물 애호가"

msgctxt "perks/175"
msgid ""
"You've devoted much of your life to animals. You love them, and they love "
"you. However, you're often so attached to them that you are overcome with "
"severe emotional distress any time you're separated from your animal."
msgstr ""
"당신은 삶의 많은 부분을 동물에 헌신했습니다. 당신은 동물을 사랑하고 동물도 당신을 사랑하죠. 하지만 당신은 동물에 너무나도 집착한 "
"나머지 당신의 동물과 함께 있지 않으면 심각한 정신적 고통에 시달리곤 합니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/176"
msgid "Doomsday Prepper"
msgstr "종말에 대비하라"

msgctxt "perks/177"
msgid ""
"You're here because your family didn't trust the media. They were prepped, "
"and you won't let them down. You've got your bug-out bag packed and you "
"ain't readin' no lyin' <i>books</i>."
msgstr ""
"당신이 여기 있는 이유는 당신의 가족이 미디어를 믿지 않았기 때문입니다. 가족은 준비되어있었고 당신은 가족을 실망시키지 않을 것입니다. "
"당신은 긴급상황용 가방을 준비했으며 거짓말이 잔뜩 담긴 <i>책</i>따위는 읽지 않습니다."

msgctxt "perks/178"
msgid "Asshole"
msgstr "개새끼"

msgctxt "perks/179"
msgid ""
"You wake up on the wrong side of the bed, every day. You are able to "
"intimidate others easily, but your mere presence is also enough to make any "
"charm and persuasion impossible."
msgstr ""
"당신은 늘 기분이 나쁩니다. 당신은 쉽게 다른 사람을 겁줄 수 있지만, 당신의 존재만으로도 상대를 매료시키거나 설득하는 걸 불가능하게 "
"만들기에 충분합니다."

msgctxt "perks/180"
msgid "Wendigo"
msgstr "웬디고"

msgctxt "perks/181"
msgid ""
"Since you were a child, folks shunned you. They said you were cursed, or "
"possessed by evil spirits. It's hard to blame them. It might just be "
"superstition, but there's no explaining the weird and wacky things that "
"always seem to happen when you're around, whether good or bad."
msgstr ""
"어렸을 때부터 사람들은 당신을 쉬쉬했습니다. 저주받았거나 귀신에 씌였다고 말입니다. 그렇다고 탓할 수도 없습니다. 그냥 미신일 수도 "
"있지만, 당신이 있을 때마다 이유도 없이 기이한 일이 일어났거든요. 좋건 나쁘건 간에."

msgctxt "perks/182"
msgid "Death Wish"
msgstr "무모함"

msgctxt "perks/183"
msgid ""
"They don't get it. There's a bullet out there with your name on it, and it "
"won't matter what gear you're wearing when it comes. Until then, you're "
"better off moving fast and lean."
msgstr ""
"다른 사람들은 당신을 이해하지 못합니다. 저 밖에는 당신이 어떤 장비를 착용하고있던 상관 없이 당신을 맞추기 위해 만들어진 총알이 "
"날아다니고 있습니다. 총알에 맞기 전에 빠르게 움직이고 민첩하게 피해야겠죠."

msgctxt "perks/184"
msgid "Rambo"
msgstr "람보"

msgctxt "perks/185"
msgid ""
"You have an affinity for guns - the bigger, the better. You can heft two "
"guns with you at once, but they're also cumbersome enough that they severely "
"reduce your movement."
msgstr ""
"당신은 총을 좋아합니다. 클수록 더 좋죠. 한 번에 총 두 자루를 들 수 있지만 거추장스러워서 움직임을 심각하게 제약할 수 있습니다."

msgctxt "perks/186"
msgid "Medical Marvel"
msgstr "의학적 경이"

msgctxt "perks/187"
msgid ""
"You're hearty. You've never had the sniffles or a toothache. You even bounce "
"back from nasty injuries. But when something does knock you out, you stay "
"down."
msgstr ""
"당신은 건강합니다. 살면서 단 한 번도 코를 훌쩍이거나 치통을 겪어본 적조차 없습니다. 끔찍한 상처를 입고도 살아남은 적도 있죠. 하지만 "
"무언가 당신을 쓰러트린다면 다시 일어나지 못합니다."

msgctxt "perks/188"
msgid "Bop Bag"
msgstr "샌드백"

msgctxt "perks/189"
msgid ""
"Hits are just a part of life. The important thing, after you get hit, is "
"that you pivot on your weighted base and rotate back up again."
msgstr ""
"맞는 것은 삶의 일부일 뿐입니다. 정말 중요한 건 한 대 맞았을 받은 충격을 체중으로 잘 받은 뒤 오뚝이처럼 다시 일어나는 것이죠."

msgctxt "perks/190"
msgid "Two-Pump Chump"
msgstr "냄비근성"

msgctxt "perks/191"
msgid "If nice folks finish last, then you finish first every time."
msgstr "좋은 녀석들이 마지막에 일을 끝낸다면 당신은 항상 먼저 모든 일을 끝내버립니다."

msgctxt "perks/192"
msgid "Mime"
msgstr "마임"

msgctxt "perks/193"
msgid ""
"God help you, you are a mime. You are completely silent, but you have the "
"combat sturdiness of an entertainer in grease paint."
msgstr "이런 맙소사, 당신은 마임 연기자입니다. 당신은 매우 조용하고 은밀하지만, 광대 수준의 전투력을 가지고 있습니다."

msgctxt "perks/194"
msgid "Precognition"
msgstr "예지력"

msgctxt "perks/195"
msgid "Flashes of the future keep you prepared."
msgstr "미래를 잠깐이라도 보는 능력이 있다면 대비를 잘 할 수 있죠."

msgctxt "perks/196"
msgid "Fortune Cookie"
msgstr "포춘 쿠키"

msgctxt "perks/197"
msgid "A well-fed warrior can survive any hardship."
msgstr "든든히 먹은 전사는 어떤 고난도 이겨낼 수 있습니다."

msgctxt "perks/198"
msgid "Eye of Tarjan"
msgstr "타잔의 눈"

msgctxt "perks/199"
msgid "May the Eye of Tarjan look upon you with kindness."
msgstr "타잔의 눈이 당신을 다정하게 지켜봐 주시길."

msgctxt "perks/202"
msgid ""
"Flip a coin. If it lands heads, deal double damage with your next attack. IF "
"it lands tails, deal half damage with your next attack."
msgstr "동전을 던져보세요. 앞면이 나오면 다음 공격 시 두 배의 피해를 가합니다. 뒷면이 나오면 절반을 가합니다."

msgctxt "perks/203"
msgid "Investigative Eye"
msgstr "탐색의 눈"

msgctxt "perks/204"
msgid ""
"V.I.C.I. found herself searching the ruins behind the Machine Commune. She "
"helped you become a bit more perceptive of the world around you."
msgstr ""
"V.I.C.I.는 머신 코뮌의 뒤편에는 폐허를 뒤지던 도중 정신을 차렸습니다. V.I.C.I. 덕분에 당신 주변의 세상을 조금 더 자세히 "
"볼 수 있게 되었습니다."

msgctxt "perks/205"
msgid "Marshal Training"
msgstr "보안관 훈련"

msgctxt "perks/206"
msgid ""
"Frank Pappas has put you through the same training he gave to marshal "
"recruits back in the day. You've become more effective at coordinating your "
"team as a result."
msgstr ""
"프랭크 파파스는 자신이 현역 시절 신입 보안관들에게 해주었던 훈련을 당신에게도 해주었습니다. 이제 당신은 팀원과 더욱 효율적으로 협력할 "
"수 있게 되었습니다."

msgctxt "perks/207"
msgid "Game Master"
msgstr "게임 마스터"

msgctxt "perks/208"
msgid ""
"Quarex's extensive knowledge of games has allowed him to pass some of his "
"nerdly wisdom on to you."
msgstr "쿼렉스의 게임에 대한 엄청난 지식 덕분에 당신은 그의 너드적 지혜를 전수받을 수 있었습니다."

msgctxt "perks/209"
msgid "Ranger Survivor"
msgstr "레인저 생존자"

msgctxt "perks/210"
msgid ""
"La Loca and Rook were appreciative for their rescue. They passed on some of "
"their techniques to aid in survival and recovery they've learned in their "
"long years as Rangers."
msgstr ""
"라 로카와 룩이 구조에 감사를 표했습니다. 이 둘은 오랜 레인저 생활을 하며 배워온 생존 및 회복 기술을 당신에게 전수해주었습니다."

msgctxt "perks/211"
msgid "Illustratio"
msgstr "Illustratio"

msgctxt "perks/212"
msgid ""
"Ave, Minerva, sapientiae dea! Da mihi sapientiam et clare dicere, da et mihi "
"spes valida sit amet."
msgstr ""
"Ave, Minerva, sapientiae dea! Da mihi sapientiam et clare dicere, da et mihi "
"spes valida sit amet."

msgctxt "perks/213"
msgid "Booze Hound"
msgstr "말술"

msgctxt "perks/214"
msgid ""
"You can barely get up in the morning without a dose, and you're usually off "
"your rocker by noon. While drunk, the alcohol dulls your nerves and renders "
"you highly resistant to pain. When not drunk, though, you're sluggish and "
"belligerent."
msgstr ""
"당신은 술이 없으면 아침에 잠을 깨지 못하며 보통 해가 중천에 떠야 겨우 일어납니다. 술에 취하면 알코올이 신경을 둔하게 만들고 고통을 "
"크게 억제해줍니다. 술에 취하지 않았을 때는 느릿느릿 움직이고 괴팍한 사람이 됩니다."

msgctxt "perks/215"
msgid "Sadomasochist"
msgstr "사도마조히스트"

msgctxt "perks/216"
msgid "You have a thing for pain."
msgstr "고통은 당신을 흥분시킵니다."

msgctxt "perks/217"
msgid "Varangian Blood"
msgstr "바이킹 혈통"

msgctxt "perks/218"
msgid ""
"The fury of ancient warriors flows through you. If you see an ally fall in "
"battle, something inside you snaps."
msgstr "당신의 몸에는 고대 전사의 피가 흐르고 있습니다. 전투 중 동료가 쓰러지면 당신 안의 무언가가 끓어오르죠."

msgctxt "perks/219"
msgid "Serial Killer"
msgstr "연쇄살인마"

msgctxt "perks/220"
msgid ""
"You try to keep the bloodlust in check, but every time you kill, you just "
"want MORE..."
msgstr "당신은 피에 대한 욕망을 억누르려고 노력하지만 한명 한명 죽여나갈 때 마다 더 많은 피를 갈망하게 됩니다..."

msgctxt "perks/221"
msgid "Waste Roamer"
msgstr "황무지 방랑자"

msgctxt "perks/222"
msgid ""
"You fight like you've got no tomorrow. You move like the wind on the "
"battlefield, acting without hesitation. However, your suicidal fighting "
"style means you gain no benefit from armor of any kind"
msgstr ""
"당신은 마치 오늘만 살 것처럼 싸웁니다. 당신은 전장에서 바람과 같이 움직이고 조금의 망설임도 없이 행동합니다. 하지만 당신의 무모한 "
"전투방식 때문에 당신이 방어구를 입는 것은 아무런 의미도 없습니다"

msgctxt "perks/223"
msgid ""
"You've walked so much of this wasted world that the glow got in you. It "
"doesn't even burn anymore. But you're different now, in ways you can't "
"explain."
msgstr ""
"당신은 황무지를 너무 많이 돌아다닌 탓에 당신의 몸에 형광색의 무언가가 쌓이게 되었습니다. 이제 더는 따갑거나 아프지 않습니다. 설명은 "
"할 수 없지만, 당신의 몸에 무언가 변화가 일어났습니다."

msgctxt "perks/224"
msgid "Careful Shot"
msgstr "신중한 사격"

msgctxt "perks/225"
msgid ""
"Slow and steady wins the race. You like to take your time and prep for your "
"attacks."
msgstr "느리지만 꾸준히 가야 이기는 법입니다. 당신은 시간을 들여 공격을 준비하는 편을 선호합니다."

msgctxt "perks/226"
msgid "This is a custom descripton for a perk effect. Zap! Biff! Pow!"
msgstr "특성의 효과에 대한 사용자 설명입니다. 슉! 펑! 콰광!"

msgctxt "perks/227"
msgid ""
"You have a bonus while you have an Animal Companion, but if you don't, you "
"suffer a penalty."
msgstr "동물 동료가 있을 때 보너스 효과를 받습니다. 그렇지 않을 때는 부정적 효과를 받습니다."

msgctxt "perks/228"
msgid "Mopey Poet"
msgstr "우울한 시인"

msgctxt "perks/229"
msgid ""
"Everyone looks back at their adolescence with embarrassment. Some wore "
"ridiculous clothes; others were awful to their parents.  Some believed that "
"their personal sadness was unique and important enough to vomit into the "
"pages of tiny leather journals in blank verse. Congratulations, you were all "
"these things. "
msgstr ""
"모든 사람이 부끄러운 마음으로 청소년기를 되돌아봅니다. 누구는 우스꽝스러운 옷을 입었고 누군가는 부모님을 못살게 굴었죠.  어떤 사람은 "
"자신의 슬픈 과거를 가죽 커버로 싸인 작은 일기장의 빈칸에 토해낼 만큼 독특하고 중요하다 생각하는 사람도 있습니다. 축하드립니다. 그게 "
"바로 당신이네요. "

msgctxt "perks/230"
msgid "Enemies are less likely to attack you in combat."
msgstr "전투에서 적이 당신을 공격할 가능성이 적습니다."

msgctxt "perks/231"
msgid "Desert Cat"
msgstr "사막 고양이"

msgctxt "perks/232"
msgid ""
"You know how to track in the desert. You spent years learning to read the "
"line of sign. You adapted to the heat. The desert is your home. Of course "
"the squad would relocate to the coldest place they could find. You’ve "
"started acclimating, learning to read stride and transfer in snow, but still…"
" fucking snow!? "
msgstr ""
"당신은 사막에서 길을 찾는 법을 알고 있습니다. 당신은 수년간 흔적을 추적하는 법을 배우고 더위에 적응했으며 사막은 당신의 집과도 같은 "
"곳입니다. 물론 당신의 분대는 최대한 추운 곳에 배치될 것입니다. 이제 당신은 발자국을 읽는 방법과 눈에서 이동하는 방법을 배우기 "
"시작했습니다. 하지만 여전히... 이런 씨발 잠깐, 눈이라고!? "

#, fuzzy
msgctxt "perks/233"
msgid "Bonus +2 Perception"
msgstr "인지력 +2 추가 효과"

msgctxt "perks/234"
msgid "Mopey Poet"
msgstr "우울한 시인"

msgctxt "perks/235"
msgid ""
"Everyone looks back at their adolescence with embarrassment. Some wore "
"ridiculous clothes; others were awful to their parents.  Some believed that "
"their personal sadness was unique and important enough to vomit into the "
"pages of tiny leather journals that never did anything to anybody. "
"Congratulations, you were all these things."
msgstr ""
"모든 사람이 부끄러운 마음으로 청소년기를 되돌아봅니다. 누구는 우스꽝스러운 옷을 입었고 누군가는 부모님을 못살게 굴었죠.  어떤 사람은 "
"자신의 슬픈 과거를 가죽 커버로 싸인 작은 일기장의 빈칸에 토해낼 만큼 독특하고 중요하다 생각하는 사람도 있습니다. 축하드립니다. 그게 "
"바로 당신이네요."

msgctxt "perks/236"
msgid "Raider Hater"
msgstr "레이더 혐오자"

msgctxt "perks/237"
msgid ""
"You tried to like raiding. Everyone else loved slitting throats and "
"tormenting captives, but it just didn’t work for you. When you left to join "
"the Rangers, somehow the story got twisted, and now everyone thinks you used "
"to be some kind of psycho marauder. You could set ‘em straight… or you could "
"just kill anybody who might remember otherwise."
msgstr ""
"당신은 습격하는 것을 좋아해 보려고 노력했습니다. 다른 사람들은 누군가의 목을 그어버리고 사로잡은 사람을 고문하는 것을 즐겼지만 당신은 "
"그렇지 못했습니다. 당신이 레인저의 일원이 되기 위해 떠난 이후 어째서인지 당신에 관한 이야기가 왜곡되었고 이제 사람들은 당신이 과거에 "
"정신 나간 싸이코 살인마였다고 알고 있습니다. 당신의 이야기를 바로잡을 수도 있지만… 당신을 기억할 수도 있는 모든 사람을 죽이는 것 "
"또한 가능하죠."

msgctxt "perks/238"
msgid "Moneybags"
msgstr "돈가방"

msgctxt "perks/239"
msgid ""
"Your family had money and a comfortable home. But comfort attracts "
"attention, and some folks decided it was time for a redistribution. Your "
"family was wiped out, but you escaped and found safety in the Rangers. Who "
"knows? With a little luck, you may still end up comfortable after all."
msgstr ""
"당신은 부유하고 편한 가정에서 살았습니다. 하지만 부유함은 관심을 끌기 마련이죠. 당신의 가족은 부의 재분배가 필요하다고 여긴 사람들에게 "
"몰살당했습니다. 당신은 가까스로 살아남아 레인저에 합류했고 안전한 삶을 되찾을 수 있었습니다. 하지만 누가 아나요? 약간의 행운만 "
"따른다면 다시 편한 삶을 살 수 있게 될 수도 있죠."

msgctxt "perks/240"
msgid "Vicious Avenger"
msgstr "악랄한 복수자"

msgctxt "perks/241"
msgid ""
"You didn’t survive the slave pen because you were most clever. You didn’t "
"endure the lashes and heat because you were the strongest. You survived that "
"hellhole because of your hate. Hate choked your captors to death and hate "
"set you free. And thanks to the Desert Rangers and their mission, you’re "
"putting that hate to good use."
msgstr ""
"당신이 노예수용소에서 살아남을 수 있었던 이유는 당신이 영리해서 그런 것이 아닙니다. 당신이 채찍질과 열기를 견딜 수 있었던 이유는 "
"당신이 강인해서 그런 것도 아닙니다. 당신이 지옥 같은 삶을 견딜 수 있었던 이유는 당신의 증오심 덕분입니다. 당신을 사로잡은 사람들은 "
"당신의 증오심에 목이 졸려 죽었고 그 덕분에 당신은 다시 자유를 찾을 수 있었습니다. 데지트 레인저와 레인저의 임무 덕분에 당신은 그 "
"증오심을 좋은 방향으로 사용할 수 있게 되었습니다."

msgctxt "perks/242"
msgid "Bookworm"
msgstr "책벌레"

msgctxt "perks/243"
msgid ""
"You grew up in the Ag Center in Arizona, raised among scientists, which "
"means you know how to do research. It's not hard. People just aren't in the "
"habit of picking up books anymore. Which is good, because no one knows all "
"your clever jokes and pick-up lines are completely stolen from dead "
"twentieth century authors."
msgstr ""
"당신은 애리조나의 농업 연구 센터 과학자들의 손에 자랐습니다. 즉 당신은 연구할 줄 아는 사람이라는 말이죠. 사람들은 더이상 책 읽는 "
"것을 좋아하지 않습니다. 당신에게는 오히려 잘된 일입니다. 더이상 그 누구도 당신의 영리한 농담과 작업멘트가 모두 20세기 작가가 쓴 "
"글에서 따온 말이라는 것을 모를 테니 말이죠."

msgctxt "perks/244"
msgid "Mannerite"
msgstr "매너라이트"

msgctxt "perks/245"
msgid ""
"You grew up in Los Angeles, in the <i>right</i> part of town. You parents "
"taught you culture, etiquette, and “refined taste”, as they liked to say. "
"You’ve since adapted to life among the ruffians, curtailing almost all your "
"sophisticated habits. But one habit you simply cannot break: wherever you "
"go, you always make time to sample the local culture."
msgstr ""
"당신은 로스앤젤레스의 <i>올바른</i> 동네에서 자랐습니다. 당신의 부모의 영향을 받아 문화, 예절, 그리고 \"고상함\"에 대해 "
"배웠습니다. 불한당들과 함께하며 그들의 삶에 적응한 당신은 그동안 몸에 익었던 곱상한 습관이 많이 사라지게 되었습니다. 하지만 아직까지 "
"당신이 버리지 못한 습관이 하나 있습니다. 그건 바로 어디를 가던 항상 현지의 문화를 맛보는 것이죠."

msgctxt "perks/246"
msgid "Explodomaniac"
msgstr "폭파광"

msgctxt "perks/247"
msgid ""
"Let’s be honest. You’re in the Rangers because you love bombs. If you could "
"join an outfit with access to bigger ordnance, you’d be there. But the "
"Rangers supply you with explosives and targets to blow up, so you can’t "
"complain. They also tend to yell a lot, which is good, because you don’t "
"hear so well anymore."
msgstr ""
"솔직하게 말해봅시다. 당신은 폭탄이 좋아서 레인저에 남아있는 것입니다. 만약 지금보다 더 큰 폭탄을 사용할 수 있는 집단이 있다면 당신은 "
"그 집단에 가입했겠죠. 하지만 레인저는 충분한 폭발물과 터트릴 목표물을 제공하고 있기 때문에 불만을 가질 수 없습니다. 대원들은 당신에게 "
"자주 소리를 지르곤 하지만 괜찮습니다. 당신은 이제 소리를 잘 듣지 못하기 때문이죠."

msgctxt "perks/248"
msgid "Stoner"
msgstr "약쟁이"

#, fuzzy
msgctxt "perks/249"
msgid ""
"The world is, like, super messed up, and people are hurting. So, the "
"Rangers, are like, a really, really good thing for everyone. They just want "
"to help people, you know? If everything is hellacious, just be chill, inside "
"you, and then breathe it back out. For everyone. Cool."
msgstr ""
"그, 뭐냐 이 세상은 정말 막장이고 많은 사람이 다쳤죠. 그래서 레인저는 모두를 위해 정말 좋은 것입니다. 왜 그 있잖아요. 그냥 사람을 "
"돕고 싶은 그런 것 말이죠. 뭔가 끔찍한 일이 일어난다면 그냥 마음 진정하세요. 한 모금 크게 빨았다 다시 내뱉으시라는 말이죠. 모두를 "
"위해서요. 맞아요."

msgctxt "perks/250"
msgid "Paladin"
msgstr "성기사"

msgctxt "perks/251"
msgid ""
"People talk about shades of gray, but the brave see only black and white. "
"You know right from wrong and you’ve got the conviction to do something "
"about it. You’re going to bring some good back into this world if it kills "
"you. At least you’ll know you filled a lot of graves with scumbags first."
msgstr ""
"사람들은 사물의 다양한 면을 논하곤 하지만 용감한 자는 흑과 백만을 봅니다. 당신은 옳고 그름을 구별할 수 있으며 무언가 해야 한다는 "
"신념도 있습니다. 그 삶이 다하더라도 당신은 이 세상에 정의를 바로세울 것입니다. 일단 이 자식들 공동묘지 먼저 만들어 줍시다."

msgctxt "perks/252"
msgid "Sex Machine"
msgstr "섹스머신"

msgctxt "perks/253"
msgid ""
"People hoard money, power. They kill each other, steal, all for one thing: "
"getting laid. It’s biology. It’s the reason we do everything. You know it, "
"you don’t hide it, and you do it better than anyone. We’re animals, and if "
"we’re being honest, it feels good to be an animal. "
msgstr ""
"사람은 돈과 권력을 쌓아두려 하고 서로 죽이고 훔치는 경향이 있습니다. 이 모든 것은 바로 섹스를 하기 위한 행동이죠. 이건 과학입니다. "
"생물학적인 이유로 이런 짓을 하는 거죠. 당신도 알고 있는 사실이고 이를 숨기려 하지도 않습니다. 그리고 당신은 그 누구보다 더 잘하죠. "
"우리는 모두 동물입니다. 우리 모두 솔직히 말합시다. 동물이 되는 건 기분이 좋습니다. "

msgctxt "perks/254"
msgid "Lethal Weapon"
msgstr "인간 흉기"

msgctxt "perks/255"
msgid ""
"Old posters make it clear - the 1980s were a good time to be an out-of-"
"control cop. They were taking out bad guys and they didn't care if they did "
"it by the book. You don't either. You've been taking the fight to slavers "
"and crime bosses without back-up since you joined the Rangers. The only "
"thing that would make it perfect is if someone called you a loose cannon."
msgstr ""
"80년대에는 경찰이 막나가기 좋은 때였노라고, 낡은 포스터들이 말해 줍니다. 나쁜 놈들을 때려잡으면서 교범대로 했는지는 신경도 안 "
"썼습니다. 당신도 안 씁니다. 레인저에 들어오면서부터 지원도 없이 당신은 노예상과 조직 두목들과 싸워 왔습니다. 남은 건 누가 또라이라고 "
"불러 주는 것뿐입니다."

msgctxt "perks/256"
msgid "Disciple Of The Metal"
msgstr "메탈의 사도"

msgctxt "perks/257"
msgid ""
"The world burned in fire, and what was left was the Metal. Across the "
"wasteland, Disciples like yourself were born to carry the song of Metal into "
"battle. As the song falls upon them, the Metal transforms the wretched and "
"powerful alike into howling furies, be they <i>RAIDER! RANGER! MASTER! "
"SLAAAAAVE!</i>"
msgstr ""
"세상은 불타 사라졌고 오직 메탈만이 살아남았습니다. 황무지 전역에 당신과 같은 사도들이 전장에 메탈을 전도하기 위해 태어났습니다. 놈들의 "
"머리 위에 메탈의 선율이 떨어진자 메탈께서 야비한 인간과 강력한 인간 모두 분노에 찬 울음을 외치게 만들었노라. <i>레이더! 레인저! "
"마스터! 노예! 모오오오오오오두르으으으으을 말이다아아아아!</i>"

msgctxt "perks/258"
msgid "The Boss"
msgstr "두목"

#, fuzzy
msgctxt "perks/259"
msgid ""
"You’ve been told that you don’t consider people’s feelings. Unfortunately, "
"THAT CRAP DIED A HUNDRED YEARS AGO IN A GODDAMN NUCLEAR HOLOCAUST. We’re not "
"going to make it holdin’ hands and singing Kumbaya. If people want to "
"survive, they’ve got to SHUT UP AND FOLLOW ORDERS."
msgstr ""
"다른 사람들은 당신이 타인의 감정을 신경 쓰지 않는다고 말해왔습니다. 안타깝게도 그딴 헛소리를 지껄이는 엿 같은 인간은 수백 년 전에 "
"일어난 망할 놈의 핵 대학살에 뒤저버렸지! 우리는 함께 손을 잡고 노래를 부르지 않을 겁니다. 만약 누군가가 살아남고 싶다면 아가리 "
"닥치고 명령에나 따르세요."

msgctxt "perks/260"
msgid "Grease Monkey"
msgstr "기계장이"

msgctxt "perks/261"
msgid ""
"There aren't many folks these days who can rebuild a transmission or put a "
"refrigerator back together. Fortunately, you grew up in a machine shop.The "
"Desert Rangers appreciate your skill and have taken good care of you. Maybe "
"one day you can retire and build that ’86 Fiera you’ve always dreamed of. "
"For now, you're okay with \"disassembling\" other punks' rides."
msgstr ""
"요즘에는 변속기를 만들거나 냉장고를 재조립할 줄 아는 사람을 찾기 힘듭니다. 다행스럽게도 당신은 공작소에서 자랐습니다. 데저트 레인저는 "
"당신의 능력을 높이 샀고 당신에게 좋은 대우를 해줬습니다. 어쩌면 언젠가 당신이 은퇴하면 당신이 그토록 원했던 86 피에라를 온전한 "
"형태로 복원할 수 있을지도 모르죠. 지금 당신은 양아치들의 차량을 \"해체\"하는 것에 만족하고 있습니다."

msgctxt "perks/262"
msgid "Goat Killer"
msgstr "염소 학살자"

msgctxt "perks/263"
msgid ""
"Nobody believes you, but you know what you saw. A giant red goat, standing "
"over your mother’s body, freaky golden eyes glittering in the night. Goats "
"aren’t normal, just listen to ‘em! You’re going to kill every goat you can, "
"draw out that Monster Goat, and this time, you’ll be ready. Bleat, bleat, "
"motherfucker."
msgstr ""
"아무도 당신을 믿지 않습니다. 하지만 당신은 두 눈으로 똑똑히 보았습니다. 죽은 어머니 시체 위에서 끔찍한 황금빛 눈을 어둠 속에서 "
"부라는 거대한 빨간 염소를 본 것을 말이죠. 저 울음 소리 좀 들어보세요! 염소는 무언가 정상이 아닙니다. 당신은 이 세상의 모든 염소를 "
"죽이고 괴물 염소를 끌어낼 것입니다. 이제 당신은 맞서 싸울 준비가 되었습니다. 매에에 매에에 씨발새끼야."

msgctxt "perks/264"
msgid "Warlord"
msgstr "전쟁군주"

msgctxt "perks/265"
msgid ""
"The gang leader who would be king. Former boss of a gang of savage body-"
"modded slavers called the \"Scar Collectors\", he believes he is the "
"rightful warlord of the tribes of the eastern wastes, and is one day fated "
"to unite and rule them. Unfortunately, there have been many setbacks on the "
"road to his destiny. Still, he is patient - believing these are the \"twelve "
"trials\" that a prophet in his childhood told him he would have to overcome "
"before he could take his throne. He believes that each one reveals a sacred "
"truth to him, and the last will fulfill his destiny."
msgstr ""
"언젠가 왕이 될 갱단의 리더. 신체를 개조한 무자비한 갱단인 \"스카 컬렉터\"의 두목이었던 그는 자신이 동부 황무지의 전쟁 군주가 될 "
"자격이 있고 언젠가 동부 황무지를 통합하고 통치하게 될 운명을 가졌다고 믿고 있습니다. 불행하게도 그 운명을 향한 여정에 몇 가지 차질이 "
"생겼습니다. 하지만 그는 이 모든 것이 어린 시절 들었던 왕좌에 도달하기 위해 꼭 거쳐야 할 \"12개의 시련\"이라 믿고 인내하고 "
"있습니다. 그는 각 시련을 통과할 때마다 성스러운 진실이 밝혀질 것이고 마지막 진실을 밝히게 되면 운명의 종착지에 도달할 수 있을 것이라 "
"믿고 있습니다."

msgctxt "perks/266"
msgid "Gunslinger"
msgstr "총잡이"

msgctxt "perks/267"
msgid ""
"Lucia was born into one of the Hundred Families, the ruling elite of "
"Colorado Springs. Her father, a prominent supporter of the Patriarch, "
"expected his children to excel at everything they did. Lucia embraced this "
"perfectionism, and became one of the best shooters in all of Colorado "
"Springs - though she hasn't actually been in battle yet. She has the manners "
"and deportment of someone twice her age, but Lucia is still young, and has "
"led a sheltered life, making her notions of the world somewhat naive and "
"idealistic."
msgstr ""
"루시아는 콜로라도 스프링스에서 제일가는 엘리트 가문인 백가문의 일원으로 태어났습니다. 루시아의 아버지는 패트리아크의 저명한 후원자이며 "
"자신의 아이들이 모든 일에 뛰어나기를 바랬습니다. 루시아는 아버지의 완벽주의적 성격을 물려받아 콜로라도 스프링 최고의 사수가 되었습니다. "
"하지만 그녀는 아직 실전 경험이 없습니다. 루시아는 그녀의 나이에 맞지 않게 성숙하고 예의바르게 행동합니다. 그러나 아직 어리고 편한 "
"삶을 살아온 탓에 루시아는 순진하고 이상주의적인 세계관을 가지고 있습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/268"
msgid "Peacekeeper"
msgstr "평화 중재자"

msgctxt "perks/269"
msgid ""
"Marshal Kwon is a tough, street-smart cop from Colorado Springs. Though the "
"Marshals have a reputation as thugs and enforcers, Kwon - though he can "
"handle himself in a fight - is more of a talker. He's deal-maker and fixer "
"who solves problems through negotiation, and who can call in favors from "
"people all over town, and on both sides of the law. Sometimes his solutions "
"aren't strictly legal, and some end up lining his pockets, but as long as it "
"makes the city safer in the end he can live with himself."
msgstr ""
"마셜 권은 거리의 상황에 대해 잘 알고 있는 콜로라도 스프링스 출신의 강인한 경찰입니다. 보안관들은 깡패같이 법을 집행하는 것으로 악명이 "
"높습니다. 마찬가지로 권도 전투를 할줄 압니다만 권은 대화를 통해 문제를 해결하는 것을 선호합니다. 권은 협상을 통해 문제를 해결하고 "
"모든 것을 올바르게 고칠 줄 아는 사람입니다. 게다가 그는 선악을 가리지 않고 동네 모든 사람의 사랑을 받고 있습니다. 권의 해결법이 "
"완전히 합법적인 것만은 아닙니다. 가끔 그의 주머니를 채우는 방향으로 일이 해결되곤 하죠. 하지만 그의 방법이 도시를 안전하게 유지할 수 "
"있는 한 그런 방식을 유지해도 문제 될 것이 없습니다."

msgctxt "perks/270"
msgid "Researcher"
msgstr "연구자"

msgctxt "perks/271"
msgid ""
"Pizepi Joren, originally from the mutant-run Darwin Village, is smart, "
"inquisitive, and not a huge fan of firearms, but in her time with the "
"Rangers, she's come to accept that violence is sometimes the only option in "
"the world beyond her sheltered town. She joined the Rangers after they cured "
"the mutants of Darwin Village, and she's been with them ever since, "
"broadening her understanding of the world and stripping her of her naivete, "
"but never - at least not yet - allowing its bleakness to make a cynic of her."
msgstr ""
"피제피 조렌은 돌연변이 마을인 다윈 마을에서 왔습니다. 그녀는 똑똑하고 호기심이 많습니다. 그녀는 무기를 그다지 좋아하지 않았지만, "
"레인저들과 함께 시간을 보내며 그녀는 점차 안전한 고향 밖에서는 폭력이 유일한 해결방법일 때가 있다는 것을 받아들이게 되었습니다. 그녀는 "
"다윈 마을의 돌연변이들이 치유된 이후 레인저에 합류했습니다. 그 후 그녀는 레인저와 함께하며 세상에 대한 이해를 넓히고 조금씩 순진함을 "
"털어냈습니다. 하지만 황량한 세계는 아직 그녀를 냉소적인 인간으로 만들지 못했습니다. 아직은 말이죠."

msgctxt "perks/272"
msgid "Car Nut"
msgstr "자동차광"

msgctxt "perks/273"
msgid ""
"Before joining the Rangers, Jodie Bell was a fun-loving farmer's daughter in "
"Arizona with a passion for cars and weakness for driving fast. When the "
"family farm was threatened by drought and hungry Raiders after the fall of "
"Ranger Citadel, she joined the Rangers. To her they were the best hope for "
"saving Arizona - and her parents' way of life - from complete collapse. This "
"is her first time leaving the desert, and she is wide-eyed with wonder at "
"the austere beauty and bitter cold of Colorado."
msgstr ""
"조디 벨은 레인저에 합류하기 전 재밌는 것을 좋아하고 자동차에 대한 열정이 많으며 빨리 운전하는 것을 정말 좋아하는 농부의 딸이었습니다. "
"레인저 시타텔이 함락된 이후 그녀의 가족 농장은 가뭄과 배고픈 레이더에게 시달리게 되었고 그녀는 레인저에 합류하게 된다. 그녀에게 있어 "
"레인저에 합류하는 것은 애리조나와 그녀 부모의 삶이 완전히 붕괴하는 것을 막을 최고의 방법이었습니다. 그녀는 살면서 처음으로 사막을 "
"떠나게 되었습니다. 그리고 그녀는 콜로라도의 매서운 추위와 엄숙한 아름다움에 놀라 두 눈을 크게 뜨고 있죠."

msgctxt "perks/274"
msgid "Hobo"
msgstr "떠돌이"

msgctxt "perks/275"
msgid ""
"Scotchmo started drinking to forget after his wife died, and then forgot to "
"stop. A legend among hobos and bartenders throughout the wastes, Scotchmo "
"has an unquenchable thirst for alcohol and a tenuous grasp on reality. That "
"doesn't stop him from being a demon with a shotgun and a cheerful traveling "
"companion - as long as you don't mind him stealing every bottle you own."
msgstr ""
"스코치모는 세상을 떠난 아내를 잊고자 술 마시기 시작했지만, 그는 술을 그만 마셔야 한다는 것을 잊어버렸습니다. 황무지의 떠돌이와 바텐더 "
"사이에서 전설과도 같은 존재로 여겨지는 스코치모는 한없이 술에 목말라 있고 매우 옅은 현실 감각을 가진 사람입니다. 그런 성격에도 "
"불구하고 스코치모는 산탄총을 든 악마이자 유쾌한 여행 동료가 될 수 있었죠. 스코치모가 당신의 술을 모조리 훔쳐 가는 것을 신경 쓰지 "
"않는다면 말이죠."

msgctxt "perks/276"
msgid "Psychopath"
msgstr "사이코패스"

msgctxt "perks/277"
msgid ""
"The eldest son of the Patriarch of Colorado, and his one-time heir apparent, "
"he proved so violent, sadistic, that his father disowned him and made his "
"clever, ambitious, and hated sister Liberty the heir instead. Since then his "
"self-destructive impulses have only gotten worse. Everything is a game to "
"him, particularly if it allows him a chance to laugh at someone else's "
"misfortune."
msgstr ""
"콜로라도의 페트리아크의 장남이자 한때 페트리아크의 상속인이었던 남자. 빅토리의 너무나도 폭력적이고 가학적인 성격 탓에 페트리아크는 "
"빅토리를 상속인에서 제외하게 된다. 페트리아크는 빅토리 대신 영리하고 야망 있으며 빅토리가 증오하는 그의 동생 리버티를 상속인으로 "
"만들었다. 그 이후 빅토리의 자기 파괴적인 충동은 악화하기만 했다. 그에게 있어 모든 것은 게임이다. 특히 그가 다른 사람의 불행을 보며 "
"웃을 수 있다면 모든 것이 게임이 된다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/278"
msgid "Scrapper"
msgstr "넝마주이"

msgctxt "perks/279"
msgid ""
"Cannibalistic leader of the Hard-Heads, a scavenger gang who specialize in "
"dismantling large machines and factories for iron and steel, Fish-Lips is a "
"brutal thug who only respects power. If you're weaker than him, he'll kill "
"you and eat you. If you're stronger than him, he'll follow you until you "
"falter, then he'll kill you and eat you. It's always good to watch your back "
"if Fish-Lips is in your party, because he's watching it too - and thinking "
"about spare-ribs."
msgstr ""
"피시립스는 힘 있는 자만을 존중하는 하드헤드의 잔인한 지도자며 하드헤드는 거대한 기계와 공장을 분해하여 철과 강철로 만드는 데에 특화된 "
"스케빈저 갱단이다. 만약 당신이 피시립스보다 약하다면 그는 당신을 죽이고 당신을 먹어치울 것이다. 당신이 피시립스보다 강하다면 그는 "
"당신이 약해질 때까지 당신을 따를 것이고 당신이 약해지는 순간 당신을 죽이고 당신을 먹을 것이다. 피시립스가 당신의 파티에 있다면 항상 "
"뒤를 조심하는 것이 좋을 것이다. 왜냐하면, 피시립스가 뒤에서 당신을 바라보며 당신의 갈빗살의 맛이 어떨지 생각하고 있을 것이기 때문이다."

msgctxt "perks/280"
msgid "Bruiser"
msgstr "Bruiser"

msgctxt "perks/281"
msgid "Wild Child"
msgstr "야생아"

msgctxt "perks/282"
msgid ""
"Tatted up and twitchy, Kickboy lives to send religious zealots and other "
"haters to the hell he doesn't believe in. The only thing stopping him going "
"full-blown psycho is knowing Bronco has his back."
msgstr ""
"몸에 문신이 새겨있고 경련을 일으키는 킥보이는 광신도와 혐오자를 그가 믿지도 않는 지옥으로 보내버리기 위해 살고 있다. 브론코가 킥보이의 "
"뒤를 봐주고 있는 덕분에 킥보이는 완전히 정신줄을 놓아버린 사이코가 되지 않는 것이다."

msgctxt "perks/283"
msgid "Warmonger"
msgstr "전쟁광"

msgctxt "perks/284"
msgid ""
"Yuri's father taught him the \"Russian\" way to hunt using heavy weaponry. "
"Overkill isn't enough for Yuri in verbal or physical fights, and "
"demonstrating his competitive spirit often gets him into trouble."
msgstr ""
"유리의 아버지로부터 \"러시아\"식 중화기 사냥법을 배웠다. 유리는 지나친 화력 그 이상의 것을 추구하며 이는 총싸움과 말싸움 모두에 "
"해당한다. 유리는 이런 방식으로 자신의 경쟁심 넘치는 모습을 보여주지만 이런 성격 때문에 종종 문제가 생기기도 한다."

msgctxt "perks/285"
msgid "Duelist"
msgstr "결투가"

msgctxt "perks/286"
msgid ""
"A cunning street kid who became a prize fighter. Her strategy and knowledge "
"of anatomy from self-patching put her ahead of the game. When the Arizona "
"crisis ended the fight game, she joined the Rangers."
msgstr ""
"결투가가 된 거리의 교활한 꼬맹이. 그녀의 전략과 경기가 끝난 뒤 스스로 치료를 하며 배운 해부학에 대한 지식 덕분에 그녀는 다시 경기에 "
"참가할 수 있었다. 애리조나 재앙으로 인해 첫 번째 경기가 끝난 이후 그녀는 레인저에 합류했다."

msgctxt "perks/287"
msgid "Recluse"
msgstr "은둔자"

msgctxt "perks/288"
msgid ""
"The Rangers were hesitant to allow the seemingly simple William to join, as "
"he seems more interested in talking to animals than people. Fortunately, "
"when faced with enemies he snaps and becomes an unstoppable killing machine -"
" so that's a plus."
msgstr ""
"겉보기에는 단순한 사람인 윌리엄을 레인저는 쉽게 들이려 하지 않았습니다. 그가 인간보단 동물과 대화하길 더 좋아하는 것 같았기 "
"때문입니다. 다행히도 적을 마주치는 순간 그는 인물이 바뀌어 멈출 수 없는 살인 기계가 됩니다. 그건 장점이네요."

msgctxt "perks/289"
msgid "Avenger"
msgstr "복수자"

msgctxt "perks/290"
msgid ""
"Li joined the Rangers with the understanding they would help her find her "
"mother's killers, and that they would allow her to bring dad along on "
"missions."
msgstr "리는 임무를 진행하는 과정에서 어머니를 죽인 사람을 찾고 아버지를 되찾는 것을 도움받을 것을 조건으로 레인저에 합류했습니다."

msgctxt "perks/291"
msgid "Old Hand"
msgstr "풍부한 경험"

msgctxt "perks/292"
msgid ""
"A booted and spurred cowpunk from LA's Little Iran, Dusty followed the "
"Rangers to AZ to see how the real cowboys lived. Ten years older than Marie, "
"she's the big sister of the pair, but if she's had a few too many, the "
"relationship flips."
msgstr ""
"로스앤젤레스의 리틀 이란 출신의 박차가 달린 부츠를 신고 다니는 카우펑크 애호가인 더스티는 진짜 카우보이가 어떤 삶을 살고 있는지 직접 "
"보기 위해 레인저를 따라 애리조나로 왔습니다. 더스티는 동생 마리보다 10살 많아 언니 노릇을 하고 있습니다. 하지만 만약 마리의 나이가 "
"조금만 더 많았다면 관계가 역전되었을 수도 있습니다."

msgctxt "perks/293"
msgid "Ex-Merc"
msgstr "전직 용병"

msgctxt "perks/294"
msgid ""
"Marie Hernandez grew up tinkering with old junk she could fix up and sell. "
"She started her mercenary career building and maintaining security systems "
"before falling in with Dusty."
msgstr ""
"마리 에르난데스는 오래된 잡동사니에서 찾아낸 물건을 수리하고 판매하며 자라왔습니다. 마리는 더스티를 만나기 전까지 보안 시스템을 구축하고 "
"유지하며 용병 생활을 했습니다."

msgctxt "perks/295"
msgid "Connoisseur"
msgstr "감정가"

msgctxt "perks/296"
msgid ""
"A born introvert, Chris is a collector and number cruncher, enjoying the "
"minutia and rarity of everything he sees. He loves high quality vintage "
"toasters, which he will mercilessly haggle for."
msgstr ""
"천성이 내성적인 크리스는 수집가이자 인간 계산기입니다. 그는 눈에 보이는 모든 것의 소중함과 희소성을 즐길 줄 아는 사람입니다. 크리스는 "
"그의 고품질 빈티지 토스터를 너무나 좋아해서 눈에 띄는 족족 손에 넣기 위해 무자비하게 흥정할 것입니다."

msgctxt "perks/297"
msgid "Techie"
msgstr "공순이"

msgctxt "perks/298"
msgid ""
"Uncomfortable with strangers, the only person she can crack nerd-jokes with "
"is Chris. She loves the tingle of electricity as she works on high-tech "
"machines."
msgstr ""
"낯을 가리는 그녀가 자기만 아는 농담을 던질 수 있는 상대는 크리스뿐입니다. 그녀는 최첨단 기계를 만지면서 전기가 찌릿 올라오는 순간을 "
"좋아합니다."

msgctxt "perks/299"
msgid "Mercenary"
msgstr "용병"

msgctxt "perks/300"
msgid ""
"Mercenary work is excellent training for life in the Rangers. You learn "
"patience, weapon maintenance, and how to make other people dead without "
"getting dead yourself."
msgstr "용병 일은 레인저로 살기에 최고의 훈련입니다. 인내심도, 무기 정비도, 다른 사람을 죽이면서 자기는 안 죽는 방법도 배웁니다."

msgctxt "perks/301"
msgid "Farmer"
msgstr "농부"

msgctxt "perks/302"
msgid ""
"You grew up on a family farm just outside Colorado Springs. The work was "
"hard enough without all the trouble in the area. When the Rangers arrived to "
"help the Patriarch deal with unrest, the family understood that someone "
"needed to join up and lend a hand."
msgstr ""
"당신은 콜로라도 스프링스 바로 앞의 농가에서 자랐습니다. 지역에서 일어나는 온갖 난리를 빼놓고도 일은 충분히 힘들었습니다. 패트리아크가 "
"소요에 대처하는 것을 도우려 레인저가 도착하자, 가족들은 누군가가 나서서 손을 빌려줘야 한다는 것을 깨달았습니다."

msgctxt "perks/303"
msgid "Thief"
msgstr "도둑"

#, fuzzy
msgctxt "perks/304"
msgid ""
"You know that thievery is an under-appreciated skill. It kept a child from "
"starving, it kept a teen in the good graces of dangerous people, and it "
"could keep the Rangers from failing their mission in Colorado."
msgstr ""
"당신은 도둑질이 더더욱 인정을 받아야 생각합니다. 도둑질은 한 아이가 굶주리지 않도록 했고 그가 나중에 위험한 사람들의 환대를 받게 "
"했으며 레인저가 콜로라도에서 임무에 실패하는 것도 막았습니다."

msgctxt "perks/305"
msgid "Drifter"
msgstr "방랑자"

msgctxt "perks/306"
msgid ""
"You've always been a drifter - wandering from job to job, staying just one "
"step ahead of trouble, surviving, but never living. Now, however, there's "
"trouble everywhere. So maybe it's time to stop running and start fighting to "
"make things better. And maybe find a home when it’s all over."
msgstr ""
"당신은 언제나 방랑자였습니다. 일에서 일을 전전하며, 골칫거리 한 발짝 앞에서 살아남지만 제대로 된 삶을 살지는 못 하는 사람 말입니다. "
"이제는 하지만 골칫거리가 어디에나 있습니다. 그러니 이제는 그만 도망치고 더 나은 상황을 위해 싸울 때일지도 모릅니다. 다 끝나면 집도 "
"찾고요."

msgctxt "perks/307"
msgid "Evangelical"
msgstr "전도사"

msgctxt "perks/308"
msgid ""
"You grew up among the right faithful. People who don’t see the world as "
"forsaken, but purified. It’s a powerful message, and spoken from authority, "
"it could lift every man, woman, and child from their suffering."
msgstr ""
"당신은 제대로 신실한 사람들 사이에서 자랐습니다. 세상이 버려진 게 아니라 정화된 것이라 생각하는 사람들 말입니다. 그것은 권위에서 "
"나오는 강력한 교훈으로 모든 남자와 여자와 아이들을 고통에서 구해낼 수 있습니다."

msgctxt "perks/309"
msgid "Con Artist"
msgstr "협잡꾼"

msgctxt "perks/310"
msgid ""
"You talk fast and always have something to say. It’s the speed, the quick "
"thinking that keeps you sharp when you’re on your own with no one to watch "
"your back. But maybe the Rangers could use some of that quick thinking. It’s "
"good to be in a crew that looks out for each other."
msgstr ""
"당신은 입도 빠른데 항상 할 말이 있습니다. 뒤를 봐줄 사람이 아무도 없을 때 당신을 날카롭게 닦아준 것은 재빠르고 날렵한 "
"생각이었습니다. 하지만 레인저가 그 날렵한 생각을 좀 써먹을 수 있을지 모릅니다. 서로를 봐줄 사람이 생긴다는 것은 좋은 일입니다."

msgctxt "perks/311"
msgid "Trader"
msgstr "상인"

msgctxt "perks/312"
msgid ""
"You made a life selling gadgets and parts all over Colorado. A life lived "
"with packs full of junk, pockets barely full of coins, and a belly rarely "
"full at all. These Rangers could use a guide, and they might lead to the "
"next big business venture!"
msgstr ""
"당신은 콜로라도를 돌며 소도구나 부품을 팔며 삶을 보냈습니다. 가방엔 쓰레기가 가득하고 주머니엔 동전 쪼가리가 가득하고 위장엔 공기가 "
"가득합니다. 이 레인저들은 가이드가 필요할 수도 있고 그게 또 다음 사업으로 이어질지도 모릅니다!"

msgctxt "perks/313"
msgid "Gearhead"
msgstr "기계광"

msgctxt "perks/314"
msgid ""
"You can name every part of a vehicle, both on the outside and on the inside. "
"That kind of specialized knowledge is bound to come in handy."
msgstr "당신은 차의 안팎을 통틀어 모든 부품의 이름을 댈 수 있습니다. 이렇게 특별한 지식은 쓸모가 있기에 마련입니다."

msgctxt "perks/315"
msgid "Scout"
msgstr "정찰병"

msgctxt "perks/316"
msgid ""
"You spent years leading parties across Colorado’s harsh wilderness, getting "
"into some pretty tough scrapes in the process. The rule of thumb when "
"dealing with hostiles out in the wild: hit ‘em first and hit ‘em hard."
msgstr ""
"당신은 콜로라도의 척박한 황무지에서 팀을 이끌며 수년을 보냈습니다. 꽤나 크게 다친 적도 있습니다. 경험에서 우러나온 규칙은 야생에서 "
"적을 상대할 때 선빵을, 그것도 아프게 갈기라는 겁니다."

msgctxt "perks/317"
msgid "Miner"
msgstr "광부"

msgctxt "perks/318"
msgid ""
"You're tougher than most. You get that way working mines, blasting tunnels "
"all day. You maybe catch a little fly rock in the face, but you live with "
"it. Tough is better than pretty in this world anyway. Miners are practical. "
"If they asked for anything, it’d probably be for their hearing back."
msgstr ""
"당신은 누구보다도 튼튼합니다. 하루종일 광산에서 일하고 굴을 뚫는 삶입니다. 얼굴에 파편이 튈지는 모르지만 죽는 것도 아닙니다. 이런 "
"세상에선 아무튼 튼튼한 게 보기 좋은 것보다 낫습니다. 광부들이 뭐가 필요한 것은 이미 터진 귀고막밖에 없습니다."

msgctxt "perks/319"
msgid "Bouncer"
msgstr "어깨"

msgctxt "perks/320"
msgid ""
"You didn’t have a plan for life, but genetics had a say. Some kids grow up "
"scrawny and others grow up with meat mitts. Life might be a little easier "
"for little Meat Mitts, but employment isn’t the same as fulfillment. Now the "
"Rangers… that might be a more worthwhile use of genetic talent."
msgstr ""
"당신은 삶에 계획이 없을지 몰라도 당신의 유전자는 아닙니다. 뼈만 앙상하게 자라는 아이도 있지만 용가리 통뼈인 아이도 있습니다. 뼈가 "
"튼튼한 아이들이 살기는 조금 쉽긴 한데, 또 반드시 그런 건 아닙니다. 레인저가 된다면... 그 유전자를 좀 더 잘 써먹을 수 있을지 "
"모릅니다."

msgctxt "perks/321"
msgid "Technician"
msgstr "기술자"

msgctxt "perks/322"
msgid ""
"You could never stop tinkering. As a kid, it was curiosity. Later, financial "
"reasons turned that interest toward armor- how to make it stronger, how to "
"break it down. But now that Colorado is getting help from the Rangers maybe "
"those skills could find a better home?"
msgstr ""
"당신은 무언가를 만지작거리는 것을 멈출 수 없습니다. 어린 시절에는 호기심에, 그 이후에는 금전적인 이유로 방어구를 강화하고 분해하는 "
"방법에 관해 관심을 가지게 되었죠. 하지만 이제 콜로라도가 레인저의 도움을 받고 있으니 어쩌면 당신의 능력을 제대로 사용할 기회가 찾아온 "
"것일 수도 있지 않을까요?"

msgctxt "perks/323"
msgid "Hacker"
msgstr "해커"

msgctxt "perks/324"
msgid ""
"You're big into computers and not so big into robots. Robots are neat and "
"funny when they're being clumsy, but they also tried to take over the world "
"and killed a lot of people in the process. Some people hold that against "
"them."
msgstr ""
"당신은 컴퓨터에는 관심이 아주 많지만, 로봇에는 그다지 관심이 없습니다. 로봇은 이상한 행동을 할 때만 재미있고 괜찮다고 생각합니다. "
"하지만 한때 로봇은 세상을 차지하려 했고 그 과정에서 많은 사람이 로봇의 손에 죽었습니다. 그래서 어떤 사람은 여전히 로봇을 싫어합니다."

msgctxt "perks/325"
msgid "Negotiator"
msgstr "협상가"

msgctxt "perks/326"
msgid ""
"You've always had a talent for settling disputes. Farmers, traders, even "
"raiders look for mediators from time to time. In the hard world of today it "
"would be weakness to admit it, but the drive comes from a deep desire to "
"help people. And if the Rangers live up to their reputation, they want the "
"same thing."
msgstr ""
"당신은 분쟁을 중재하는 능력을 갖추고 있습니다. 농부, 상인, 심지어 레이더조차 중재를 해줄 사람을 찾곤 합니다. 요즘같이 살기 어려운 "
"시대에 당신의 성격은 약점이 될 수밖에 없습니다. 하지만 그런 성격은 당신 깊은 곳에 자리 잡은 누군가를 돕고자 하는 마음에서 온 "
"것입니다. 만약 레인저가 그들의 명성에 걸맞게 살아가고 있다면 분명 레인저도 당신의 능력을 원할 것입니다."

msgctxt "perks/327"
msgid "Doctor"
msgstr "의사"

msgctxt "perks/328"
msgid ""
"You want to be in the Rangers. Being forced into service for a band of "
"slavers will do that. Joining the Rangers will mean being able to provide "
"care to those that need it without getting traded around like a damn "
"wasteland commodity."
msgstr ""
"당신은 레인저에 합류하고 싶어 합니다. 노예들을 위해 강제로 일하는 것보다는 낫겠죠. 레인저에 합류한다는 것은 망할 놈의 황무지에서 "
"거래되는 상품처럼 이곳저곳 팔려 다니는 것이 아닌 진짜 도움이 필요한 사람들에게 도움을 줄 수 있다는 것을 의미할 것입니다."

msgctxt "perks/329"
msgid "Academic"
msgstr "학자"

msgctxt "perks/330"
msgid ""
"Knowledge is dying. Books molder, papers rot, and tapes demagnetize. A "
"lifetime of study isn’t enough to preserve that knowledge if the student "
"gets taken with disease or killed in random violence. Only by joining a "
"strong, honorable organization, like the Rangers, is there any hope of "
"passing on the world’s history."
msgstr ""
"지식이 죽어가고 있습니다. 책에는 곰팡이가 슬고 문서는 썩고 테이프는 지워집니다. 학생들이 병에 걸리거나 툭하면 살해당한다면 평생을 "
"걸려도 그 지식을 보전할 수 없습니다. 역사를 이어나갈 희망이라면 레인저와 같이 강력하고 명예로운 단체에 들어가는 길뿐입니다."

msgctxt "perks/331"
msgid "Nomad"
msgstr "유목민"

msgctxt "perks/332"
msgid ""
"You had people once - shy folk who hid from the world in irradiated valleys "
"where they knew others would fear to tread. Eventually, mutation and madness "
"claimed most. But a few resistant children survived. You are the last."
msgstr ""
"한때 당신은 다른 사람들이 두려워해서 들어오지 못하는 방사능으로 오염된 계곡에 들어가 세상으로부터 도망친 내성적인 사람들과 함께 "
"살았습니다. 결국, 대부분의 마을 사람들이 돌연변이가 되거나 정신을 잃게 되었습니다. 그런데도 몇 명의 아이들은 끈질기게 살아남았습니다. "
"하지만 이제 당신이 마지막 남은 사람입니다."

msgctxt "perks/333"
msgid "Circus Freak"
msgstr "서커스 괴물"

msgctxt "perks/334"
msgid ""
"It transforms you, and you become its vessel. It's funny, no one even cared "
"who you were until you put on the nose."
msgstr ""
"그것은 당신을 다른 무언가로 바꾸고 당신은 그것의 그릇이 됩니다. 재밌는 점은 당신이 그 광대 코를 쓰기 전까지 그 누구도 당신이 "
"누구인지 신경쓰지 않았다는 것이죠."

msgctxt "perks/335"
msgid "<color=#CA3429>Cannot read Skill Books</color>"
msgstr "<color=#CA3429>책과 스킬북을 읽을 수 없습니다</color>"

msgctxt "perks/336"
msgid ""
"<color=#CA3429>15% chance to catch on fire when using fire and explosive "
"weapons</color>"
msgstr "<color=#CA3429>폭발물 및 불속성 무기를 사용할 때 15% 확률로 몸에 불이 붙습니다</color>"

msgctxt "perks/337"
msgid "<color=#CA3429>Receive +33% damage.</color>"
msgstr "<color=#CA3429> 피해를 +33% 더 받습니다.</color>"

msgctxt "perks/338"
msgid "<color=#CA3429>Leadership has no benefits on you</color>"
msgstr "<color=#CA3429>리더십 효과를 받을 수 없습니다</color>"

msgctxt "perks/339"
msgid "<color=#CA3429>Cannot wear armor of any kind</color>"
msgstr "<color=#CA3429>그 어떤 종류의 방어구도 착용할 수 없습니다</color>"

msgctxt "perks/340"
msgid "<color=#CA3429>Cannot be revived during combat</color>"
msgstr "<color=#CA3429>전투중에 소생할 수 없습니다</color>"

msgctxt "perks/341"
msgid " DO NOT USE"
msgstr " 사용하지 마시오"

msgctxt "perks/342"
msgid "Occasionally discover valuable gold nuggets while digging"
msgstr "땅을 팔 때 가끔 금조각을 발견합니다"

msgctxt "perks/343"
msgid "Gain +3 AP for each kill in combat (once per turn)"
msgstr "적을 하나 죽일 때마다 +3 행동력을 얻습니다(턴당 한 번)"

msgctxt "perks/344"
msgid " DO NOT USE"
msgstr " 사용하지 마시오"

msgctxt "perks/345"
msgid "Gain +50% damage while drunk."
msgstr "술에 취했을 때 +50% 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "perks/346"
msgid "Close Call"
msgstr "구사일생"

msgctxt "perks/347"
msgid ""
"If the tripwire doesn't go off, it doesn't matter if you were very good or "
"very lucky."
msgstr "부비트랩이 터지지 않는다면 당신에게 행운은 중요하지 않죠."

msgctxt "perks/348"
msgid "Animal Companions gain bonus CON and damage"
msgstr "동물 동료가 체력 보너스를 받고 추가 피해를 줍니다"

msgctxt "perks/349"
msgid ""
"If you attack a target twice in a row with an Assault Rifle, the second is "
"always a Critical Hit (once per turn)"
msgstr "돌격소총으로 같은 적을 두 번 공격하면 두 번째 공격은 항상 치명타 피해를 줍니다 (턴당 한번)"

msgctxt "perks/350"
msgid ""
"Gain +10% Critical Damage each time you fire your Assault Rifle without "
"moving."
msgstr "이동하지 않고 돌격소총으로 사격할 때마다 치명타 피해가 +10% 증가합니다."

msgctxt "perks/351"
msgid ""
"Sometimes they're nice enough to line up for you. Find a soft spot on the "
"one in front."
msgstr "친절하게도 적이 종종 한줄로 오기도 합니다. 선두에 있는 적의 약한 부분을 찾아 쏴보세요."

msgctxt "perks/352"
msgid ""
"You know which blood vessels run close to the skin. Open your enemy up - now "
"time is on your side."
msgstr "당신은 피부에서 가장 가까운 혈관이 어디 있는지 알고 있습니다. 적의 피부를 찢었다면 이제 시간은 당신의 편입니다."

msgctxt "perks/353"
msgid ""
"A lot of these guys wouldn't know what to do if you took away their weapon."
msgstr "대부분의 사람은 무기를 빼앗기면 어떻게 해야 할지 모릅니다."

msgctxt "perks/354"
msgid ""
"If you knock the wind out of a guy, it doesn't matter what kind of fancy gun "
"he's packin'."
msgstr "아무리 멋진 총을 가지고 있다고 한들 기절하면 아무짝에도 쓸모없죠."

msgctxt "perks/355"
msgid "Your first attack after reloading an empty weapon costs no AP"
msgstr "비어있는 무기를 재장전한 다음의 첫 공격은 행동력을 소모하지 않습니다"

msgctxt "perks/356"
msgid "Shotgun attacks gain +25% Damage for each enemy hit by the same shot."
msgstr "한 번의 산탄총으로 사격으로 피해를 입는 적마다 피해량이 +25% 증가합니다."

msgctxt "perks/357"
msgid ""
"Fires a shell that inflicts Bleeding on anyone hit. Deals +100% damage "
"against targets with Armor Damage."
msgstr "피해를 입으면 출혈을 일으키는 탄을 발사합니다. 방어구를 입은 대상에게는 +100%의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "perks/358"
msgid ""
"If you see an unprotected spot, put a hole in it. Make 'em pick between "
"fighting and stopping all the blood."
msgstr "상대의 방어구의 틈새를 뚫고 몸에 총알 구멍을 만들어 전투를 지속하는 것과 지혈하는 것 중 하나를 선택하게 만드세요."

msgctxt "perks/359"
msgid ""
"Gain +10% Hit Chance when using a Sniper Rifle if you don't move for 1 turn."
msgstr "1 턴 동안 움직이지 않으면 저격소총 명중률이 +10% 증가합니다."

msgctxt "perks/360"
msgid ""
"Ambush attacks with Sniper Rifles that kill your target don't end the Ambush."
msgstr "저격소총으로 기습하여 적을 죽여도 기습이 종료되지 않습니다."

msgctxt "perks/361"
msgid ""
"Calls out a target enemy, decreasing their Evasion and making them more "
"susceptible to damage from Precision Strikes."
msgstr "적을 지목합니다. 지목된 적은 회피가 감소하며 정밀 타격에 더 큰 피해를 입습니다."

msgctxt "perks/362"
msgid ""
"In addition to the tactical value, marking an enemy for your squad to focus "
"fire on is good, mean fun."
msgstr "전술적 가치를 제외하고도 적을 지목하여 화력을 집중하는 것은 의미도 있고 재미 또한 있습니다."

msgctxt "perks/363"
msgid "Radius of grenades and other area-of-effect abilities increased +40%."
msgstr "수류탄과 기타 범위형 능력의 효과범위가 +40% 증가합니다."

msgctxt "perks/364"
msgid "Reviving allies has a chance of buffing them (+6% per First Aid level)"
msgstr "아군을 소생시키면 추가 버프를 줄 확률이 생깁니다 (응급치료 레벨당 +6%)"

msgctxt "perks/365"
msgid "When an ally is Downed in battle, gain +1.0 Combat Speed for 2 turns."
msgstr "전투중 아군이 쓰러지면 2턴간 +1.0 전투 속도를 얻습니다."

msgctxt "perks/366"
msgid "Demoralize your enemies, reducing their Hit Chance."
msgstr "적의 사기를 꺾어 명중률을 낮춥니다."

msgctxt "perks/367"
msgid "Even the toughest tough guys can be sensitive about their appearance."
msgstr "최고로 강력한 녀석들도 외모에 대해 민감해질 수 있습니다."

msgctxt "perks/368"
msgid ""
"Alarms and traps have a 66% chance to malfunction when you or any squad "
"member sets them off"
msgstr "경보와 함정을 당신이나 다른 분대원이 건드릴 때 오작동할 확률이 66%가 됩니다"

msgctxt "perks/369"
msgid ""
"An aggressive attack that deals an extra +50% damage and inflicts Bleeding."
msgstr "+50%의 추가 피해와 출혈을 부여하는 맹렬한 공격."

msgctxt "perks/370"
msgid ""
"Deals +50% damage and Stuns the target enemy. Frozen enemies take an extra +"
"100% damage."
msgstr "적을 기절시키고 +50%의 추가 피해를 준다. 얼어붙은 적에게는 +100%의 추가 피해를 입힌다."

msgctxt "perks/371"
msgid ""
"Fire a bullet that messes with an enemy's weapon, severely reducing their "
"damage. Deals +100% damage vs. Marked targets."
msgstr "적의 무기를 심각하게 손상해 공격력 감소시키는 탄환을 발사합니다. 표시된 적에게는 +100%의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "perks/372"
msgid ""
"Fire a shot that goes through multiple enemies. Every enemy hit has their "
"Armor reduced by -50%. Deals +100% damage vs. Stunned targets."
msgstr ""
"다수의 적을 관통하는 사격을 합니다. 피격당한 적의 방어력이 50% 감소합니다. 기절한 적에게는 +100%의 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "perks/373"
msgid ""
"Years of soap eating never quite cleaned out Bronco's foul mouth or improved "
"his brutal disposition. Nothing makes him happier than smashing skulls and "
"slinging insults. The only soft spot he has is for Kickboy, his partner for "
"life."
msgstr ""
"브론코는 수년간 비누를 먹어왔지만 브론코는 아직도 그의 더러운 말버릇과 잔인한 성격을 고치지 못했습니다. 머리통을 부스고 심한 욕을 하는 "
"것만큼 브론코를 기쁘게 할 수 있는 것은 없죠. 브론코는 그의 평생 동반자인 킥보이에게 만큼은 상냥합니다."

msgctxt "perks/374"
msgid "Cyborg Tech"
msgstr "사이보그 기술자"

msgctxt "perks/375"
msgid ""
"You have taken the first step on your transhuman journey. Who needs that "
"weak human flesh, anyway?"
msgstr "당신은 트랜스휴먼 여정에 첫발을 내디뎠습니다. 누가 약한 인간의 육체를 필요로 하겠어요?"

msgctxt "perks/376"
msgid "You can now equip Cyborg Mods"
msgstr "이제 사이보그 모드를 장착할 수 있습니다."

msgctxt "perks/377"
msgid ""
"Your entire party finds +25% bonus ammo when looting, at a minimum of +1."
msgstr "파티에 있는 모든 사람이 물건을 수색할 때 +25%의 확률로 최소 +1개의 탄약을 발견합니다."

msgctxt "perks/378"
msgid "Creatures drop skins and pelts which can be sold for a high price"
msgstr "비싸게 팔 수 있는 가죽과 모피를 동물로부터 획득할 수 있습니다"

msgctxt "perks/379"
msgid "Your first attack every turn will inflict Burning"
msgstr "모든 턴의 첫 번째 공격은 공격 대상에게 화상효과를 입힙니다"

msgctxt "perks/380"
msgid "Instantly reveals the entire World Map and all discoverable locations"
msgstr "세계 지도를 즉시 밝히고 모든 장소를 발견합니다"

msgctxt "perks/381"
msgid ""
"Using healing items also boosts the target's max CON by +25% for 3 turns."
msgstr "체력회복 아이템을 사용하면 대상자의 체력을 3턴간 +25% 증가시킵니다."

msgctxt "perks/382"
msgid ""
"Junk items, not including scrap, have a 5% chance of being sold for 40x "
"their value"
msgstr "5%의 확률로 스크랩을 제외한 잡동사니 아이템을 기존 가치의 40배의 가격으로 판매합니다"

msgctxt "perks/383"
msgid "Buying multiple items instead of just one provides a 20% discount"
msgstr "하나가 아닌 여러 개의 아이템을 구매할 때 20%의 할인을 받습니다"

msgctxt "perks/384"
msgid ""
"Fixing Broken Toasters now yields Toast, a tasty consumable that heals +100% "
"CON and gives +1 AP for 90 turns"
msgstr "고장난 토스터를 고치면 소비할 경우 +100%의 체력을 회복하고 90턴간 행동력이 +1 추가되는 토스트를 획득합니다"

msgctxt "perks/385"
msgid "Fixing Broken Toasters now yields bonus loot"
msgstr "고장난 토스터를 고치면 보너스 아이템을 획득할 수 있습니다"

msgctxt "perks/386"
msgid ""
"Precision Strikes with Sniper Rifles have significantly higher chances of "
"inflicting critical effects"
msgstr "저격소총을 활용한 정밀타격의 치명타 효과 발동 확률이 크게 올라갑니다"

msgctxt "perks/387"
msgid "Lights Out"
msgstr "소등"

msgctxt "perks/388"
msgid "If you can get in close before they see you, it's over."
msgstr "당신을 보기 전에 가까이 다가갈 수 있다면, 게임 끝이죠."

msgctxt "perks/390"
msgid "Second Chance"
msgstr "두 번째 기회"

msgctxt "perks/391"
msgid "Think you've been spotted? Freeze, hold your breath, and wait a beat."
msgstr "발각된 것 같나요? 멈춰서, 숨을 죽이고, 잠깐만 기다리세요."

msgctxt "perks/392"
msgid "25% chance to catch on fire when using explosives."
msgstr "폭발물을 사용할 때 25% 확률로 몸에 불이 붙습니다."

msgctxt "perks/393"
msgid "Minesweeper"
msgstr "지뢰 제거기"

#, fuzzy
msgctxt "perks/394"
msgid ""
"Petite feet. They can laugh all they want, you've still got all your toes."
msgstr "사뿐사뿐 걷습니다. 마음껏 비웃으라고 하십시오. 왜냐하면 당신은 아직 열발가락이 온전히 남아있기 때문에 상관 없습니다."

msgctxt "perks/395"
msgid "You no longer set off land mines when stepping on them"
msgstr "더 이상 지뢰를 밟아도 터지지 않습니다."

msgctxt "perks/396"
msgid "Fortify"
msgstr "강화"

msgctxt "perks/397"
msgid "You don't just build 'em to work, you build 'em to take a beating."
msgstr "당신은 그저 작동되도록 하는 게 아니라, 타격에 견딜 수 있도록 만듭니다."

msgctxt "perks/398"
msgid ""
"Repairing friendly vehicles, robots, and deployables grants +7 Armor for 3 "
"turns"
msgstr "아군 차량, 로봇 및 배치된 무기를 수리하면 3턴 동안 +7 방어력 제공"

msgctxt "perks/399"
msgid ""
"Repairing vehicles and robots also boosts the target's max CON by +33% for 3 "
"turns"
msgstr "차량과 로봇을 수리하면 3턴간 대상의 최대 체력이 +33% 증가합니다"

msgctxt "perks/400"
msgid "Targets directly hit by rockets or grenades are automatic Critical Hits"
msgstr "목표에 직접 타격된 수류탄과 로켓 공격은 치명타 피해를 줍니다"

msgctxt "perks/401"
msgid "Clear Cover"
msgstr "엄폐물 제거"

msgctxt "perks/402"
msgid ""
"Doesn't it just piss you off when they drag out a combat by hiding behind "
"cover?"
msgstr "싸우는 데 엄폐물 뒤에 숨어서 시간 끌면 열받는 거 아닌가요?"

msgctxt "perks/403"
msgid "Shotguns do +100% Damage vs. Cover."
msgstr "산탄총이 엄폐물에 +100%의 피해를 줍니다."

msgctxt "perks/404"
msgid "Opportunist"
msgstr "기회주의자"

msgctxt "perks/405"
msgid ""
"You're always looking for an opening, and handguns are pretty good at making "
"them."
msgstr "당신은 항상 좋은 기회를 노리고, 그런 기회를 만드는 데는 권총이 제격이죠."

msgctxt "perks/406"
msgid ""
"Your Strike Meter charges a bonus 5% with each successful handgun attack"
msgstr "권총 공격이 성공할 때마다 정밀 타격 게이지에 5%의 보너스 부가"

msgctxt "perks/407"
msgid ""
"Attacking a melee enemy on the turn after they hit you deals +50% damage."
msgstr "직전 턴에 근접 공격을 한 적에게 주는 피해가 +50% 증가합니다."

msgctxt "perks/408"
msgid "Gain +50% damage for 2 turns after reviving a downed ally."
msgstr "쓰러진 아군을 소생시키면 2턴간 공격력이 +50% 증가합니다."

msgctxt "perks/409"
msgid ""
"Increase the firing arc of Heavy Machine Guns and Flamethrowers by +35%."
msgstr "중기관총 및 화염방사기의 발사 각도가 +35% 증가합니다."

msgctxt "perks/410"
msgid ""
"Attacks with Blunt Weapons critically hit Stunned, Blind, Shocked, Bleeding, "
"and Poisoned enemies"
msgstr "기절, 실명, 감전, 출혈, 중독 상태상에 걸린 적에게 가하는 둔기 공격이 치명타가 됩니다"

msgctxt "perks/411"
msgid "Brawling combo maximum increased to 10x"
msgstr "격투 콤보 최대치 10배 증가"

msgctxt "perks/412"
msgid "Extreme Combo"
msgstr "극한의 콤보"

msgctxt "perks/413"
msgid "Don't stop just because you heard a few bones snapping."
msgstr "뼈 부러지는 소리를 들었다고 멈추지는 마세요."

msgctxt "perks/414"
msgid "Deadly Combo"
msgstr "치명적 콤보"

msgctxt "perks/415"
msgid "Get in the flow, keep going, and don't give them a chance to hit back."
msgstr "흐름을 타고, 계속하세요. 반격할 기회를 주지 마세요."

msgctxt "perks/416"
msgid "Brawling combo Critical Chance increased by 2x"
msgstr "격투 콤보 치명타 기회 2배 증가"

msgctxt "perks/417"
msgid "Flurry of Blows"
msgstr "주먹 세례"

msgctxt "perks/418"
msgid "Your fists are like a hurricane, but more deadly."
msgstr "당신의 주먹은 허리케인 같으며, 치명적이기까지 합니다."

msgctxt "perks/419"
msgid "Brawling attacks cost -1 AP."
msgstr "격투 공격이 -1 행동력을 소모합니다."

msgctxt "perks/420"
msgid "Striking Distance"
msgstr "원거리 타격"

msgctxt "perks/421"
msgid ""
"Not having a gun just means you don't have anything extra weighing you down."
msgstr "총을 가지고 있지 않다는 것은 당신에게 짐이 되는 게 없다는 것을 의미하죠."

msgctxt "perks/422"
msgid "+0.5 Combat Speed when you have two melee weapons equipped"
msgstr "근접 무기 2개를 장착했을 때의 전투 속도 +0.5"

msgctxt "perks/423"
msgid ""
"If you move more than 5 spaces, your next Submachine Gun attack costs no AP ("
"once per turn)"
msgstr "5칸 이상 움직인 다음 가하는 기관단총 공격은 AP를 소모하지 않습니다 (한턴당 한번)"

msgctxt "perks/424"
msgid "Killing an enemy with an Automatic Weapon gives +3 AP (once per turn)."
msgstr "자동화기로 적을 죽이면 +3 행동력을 얻습니다 (한턴당 한번)."

msgctxt "perks/425"
msgid "Non-combat World Map encounters provide bonus money"
msgstr "세계 지도에서 발생하는 비전투 조우 이벤트에서 돈을 더 받습니다"

msgctxt "perks/426"
msgid "Junk Piles provide +25% more Scrap."
msgstr "잡동사니 더미에서 +25%의 추가 스크랩을 획득합니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/427"
msgid "Superb Scrounger"
msgstr "뛰어난 식객"

msgctxt "perks/428"
msgid "This stuff has a lot of value! How do people not see this?"
msgstr "이건 정말 가치 있는 물건입니다! 어떻게 사람들이 이걸 못보고 지나친거죠?"

msgctxt "perks/429"
msgid "Hidden Bunkers appear on the World Map +40% more often."
msgstr "세계 지도에서 숨겨진 방공호를 발견할 확률이 +40% 증가합니다."

msgctxt "perks/430"
msgid "All squad members gain +8 Armor while this character is present."
msgstr "해당 케릭터 주변에 있는 모든 분대원 +8 방어력을 얻습니다."

msgctxt "perks/431"
msgid "Efficient Armorer"
msgstr "효과적인 방어구"

msgctxt "perks/432"
msgid "Amateur armorers use a lot more tape than they need."
msgstr "아마추어 방어구에는 필요 이상으로 많은 테이프가 사용됩니다."

msgctxt "perks/433"
msgid "Crafting Armor Mods costs -25% less Scrap."
msgstr "방어구 부속품 제작에 소요되는 스크랩이 -25% 감소합니다."

msgctxt "perks/434"
msgid "Field Stripping now has a chance of providing Weapon Mods"
msgstr "현장 분해시 확률적으로 무기 부속품을 얻을 수 있습니다"

msgctxt "perks/435"
msgid "Field Stripping weapons yields +30% more Scrap."
msgstr "무기를 현장분해할 시 스크랩을 +30%더 얻습니다."

msgctxt "perks/436"
msgid "Handy"
msgstr "손재주"

msgctxt "perks/437"
msgid "You know how to get the most out of your tools."
msgstr "당신은 도구를 최대한 활용할 수 있는 방법을 알고 있습니다."

msgctxt "perks/438"
msgid "Deployables gain +25% CON and deal +25% damage."
msgstr "배치된 무기가 +25%의 체력을 획득하고 +25%의 피해를 입힙니다."

msgctxt "perks/439"
msgid "Disarming land mines has a 33% chance to drop a grenade"
msgstr "지뢰를 해체하면 33%의 확률로 수류탄을 획득합니다"

msgctxt "perks/440"
msgid "Hacked robots gain +2 AP."
msgstr "해킹된 로봇이 +2 행동력을 얻습니다."

#, fuzzy
msgctxt "perks/441"
msgid ""
"Hacked robots deal 15% CON in Energy Damage to enemies in a 5m radius around "
"them"
msgstr "해킹된 로봇이 5미터 범위 안에 있는 적에게 15%의 체력 에너지 피해를 줍니다"

msgctxt "perks/442"
msgid "Robots you hack will now be attacked by other enemies"
msgstr "이제 당신이 해킹한 로봇이 적의 공격을 받습니다"

msgctxt "perks/443"
msgid ""
"If your Animal Companion drops to 25% CON, gain +50% Critical Chance and +2 "
"AP"
msgstr "당신의 동물 동료의 체력이 25%로 떨어질 경우 +50% 치명타 확률과 +2 행동력을 얻습니다"

msgctxt "perks/444"
msgid "Animal Companions provide you with better passive bonuses"
msgstr "동물 동료로부터 더 나은 추가효과를 받을 수 있습니다"

msgctxt "perks/445"
msgid ""
"Energy damage is increased by +0.5 bonus damage for every point of Armor the "
"target has."
msgstr "적의 방어력 점수 1당 에너지 피해가 +0.5 증가합니다."

msgctxt "perks/446"
msgid ""
"Energy attacks have a 20% chance to electrocute enemies, dealing Energy "
"damage to them and anyone standing nearby for 2 turns"
msgstr "20%의 확률로 에너지 공격이 적을 감전시키고 2턴간 감전된 대상의 주변에 있는 모든 대상에 에너지 피해를 줍니다"

msgctxt "perks/447"
msgid ""
"While using a Blunt Weapon, gain +5 Armor and +10% Status Effect Resistance "
"for every enemy adjacent to you."
msgstr "둔기를 사용할 시 당신과 맞닿아 있는 적 한 명당 추가 방어구 +5 및 상태 효과 저항이 +10% 증가합니다."

msgctxt "perks/448"
msgid "Flamethrower attacks Engulf targets, reducing their Hit Chance by -15%."
msgstr "화염방사기 공격을 받은 대상에게 연소 상태이상을 부여하여 명중률을 -15% 감소시킵니다."

msgctxt "perks/449"
msgid "Move Up!"
msgstr "움직여!"

msgctxt "perks/450"
msgid "Establish the best opening position, and you'll come out alive."
msgstr "최적의 자리를 잡으면, 살아서 나올 수 있습니다."

msgctxt "perks/451"
msgid ""
"Gain +0.5 Combat Speed on the first turn of combat while using Big Guns."
msgstr "중화기를 사용하는 동안 전투의 첫 번째 턴에 +0.5 전투 속도를 얻습니다."

msgctxt "perks/452"
msgid ""
"Attacking the same target twice in a row with a Bladed Weapon executes a "
"free bonus attack"
msgstr "도검으로 같은 적을 두 번 공격하면 대상을 한 번 더 공격합니다"

msgctxt "perks/453"
msgid ""
"If you move more than 3 spaces, your next Bladed Weapon attack has +25% "
"Critical Chance (+100% vs. Slowed targets)."
msgstr ""
"3칸 이상 움직인 다음에 가하는 도검 공격의 치명타 확률이 +25% 증가합니다 (느려짐 상태이상이 걸린 대상의 경우 +100%)."

msgctxt "perks/454"
msgid ""
"Gain +20% Evasion and +10% Hit Chance in Low Cover when using a Heavy "
"Machine Gun."
msgstr "중기관총을 장비하고 있을 때 부분엄폐를 하면 회피가 +20%, 명중률이 +10% 증가합니다."

msgctxt "perks/455"
msgid "Reckless"
msgstr "무모함"

msgctxt "perks/456"
msgid "Cover. What's it good for? Bring 'em on!"
msgstr "엄폐물이 무슨 소용이야? 다 덤벼!"

msgctxt "perks/457"
msgid "Gain +15% damage with Submachine Guns while not in cover."
msgstr "엄폐하지 않는 동안 기관단총의 피해가 +15% 증가합니다."

msgctxt "perks/458"
msgid ""
"Enemies have 40% less benefit from Cover when attacking them with Assault "
"Rifles"
msgstr "돌격소총으로 적을 공격할 시 대상은 엄폐물 효과를 40% 덜 받습니다"

msgctxt "perks/459"
msgid "+1 bonus Skill Point every 2 level-ups."
msgstr "2 레벨마다 +1 추가 기술 점수를 얻습니다."

msgctxt "perks/460"
msgid "Surprise! I can flatten your organs!"
msgstr "짜잔! 저는 당신의 장기를 납작하게 만들어버릴 수 있답니다!"

msgctxt "perks/461"
msgid ""
"Anyone can try to send more juice through their energy weapon. But if they "
"don't know what they're doing, they'll probably just end up with plasma "
"burns."
msgstr ""
"누구든 당신을 공격해 에너지 무기에 추가 전력을 공급해 줄 수 있습니다. 하지만 만약 그 사실을 모르는 사람이 있다면 그 사람은 플라스마 "
"화상을 입고 말겠죠."

msgctxt "perks/462"
msgid ""
"Some say they prefer quality over quantity. But those people usually "
"reconsider their tactics when they're trying to outrun a downpour of lead."
msgstr ""
"누군가는 양보다 질이 좋다고 합니다. 하지만 그런 사람은 보통 납덩이가 비처럼 쏟아지는 전장을 뚫고 나아가야 할 때 생각을 바꾸곤 합니다."

msgctxt "perks/463"
msgid "Keep their heads down, and give your buddies a chance to move in."
msgstr "적이 고개를 들지 못하게 만들어 아군이 진격할 수 있게 하세요."

msgctxt "perks/464"
msgid ""
"Sonofabitch likes to dodge around the battlefield, huh? Dodge <i>this</i>."
msgstr "개자슥은 전장에서 요리조리 피해다니는 것을 좋아하죠? 그럼 <i>이것</i>도 피해보시지."

msgctxt "perks/465"
msgid ""
"They wanted to hide inside their vehicle. It's only fair you give 'em a hot "
"box."
msgstr "그들은 차 안에 숨었습니다. 그들의 차를 뜨겁게 달궈주지 않으면 불공평하겠죠."

msgctxt "perks/466"
msgid ""
"Some say they prefer quality over quantity. But those people usually "
"reconsider their tactics when they're trying to outrun a downpour of lead."
msgstr ""
"누군가는 양보다 질이 좋다고 합니다. 하지만 그런 사람은 보통 납덩이가 비처럼 쏟아지는 전장을 뚫고 나아가야 할 때 생각을 바꾸곤 합니다."

msgctxt "perks/467"
msgid "It's like a pep talk, but you grimace and clench your fist."
msgstr "이것은 격려의 말과 비슷한 것입니다. 다만 인상을 쓰고 주먹을 꽉 쥐고 있다는 차이가 있을 뿐이죠."

msgctxt "perks/468"
msgid "Keep their heads down, and give your buddies a chance to move in."
msgstr "적이 고개를 들지 못하게 만들어 아군이 진격할 수 있게 하세요."

msgctxt "perks/469"
msgid ""
"They wanted to hide inside their vehicle. It's only fair you give 'em a hot "
"box."
msgstr "그들은 차 안에 숨었습니다. 그들의 차를 뜨겁게 달궈주지 않으면 불공평하겠죠."

msgctxt "perks/470"
msgid "Surprise! I can flatten your organs!"
msgstr "짜잔! 저는 당신의 장기를 납작하게 만들어버릴 수 있답니다!"

msgctxt "perks/471"
msgid "Sonofabitch likes to dodge around the battlefield, huh? Dodge this."
msgstr "개자슥은 전장에서 요리조리 피해다니는 것을 좋아하죠? 그럼 이것도 피해보시지."

msgctxt "perks/472"
msgid ""
"Anyone can try to send more juice through their energy weapon. But if they "
"don't know what they're doing, they'll probably just end up with plasma "
"burns."
msgstr ""
"누구든 당신을 공격해 에너지 무기에 추가 전력을 공급해 줄 수 있습니다. 하지만 만약 그 사실을 모르는 사람이 있다면 그 사람은 플라스마 "
"화상을 입고 말겠죠."

msgctxt "perks/473"
msgid ""
"When an ally is Downed in combat, enter Berserker Rage, gaining +100% "
"Critical Chance and +3 AP for 1 turn.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#CA3429>After Berserker Rage has ended, -20% Evasion for the next 2 "
"turns.</color>"
msgstr ""
"전투중 아군이 쓰러졌을 때 광분 상태가 되어 치명타 확률이 +100% 증가하고 1턴간 +3 행동력을 얻습니다.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#CA3429>광분 상태가 끝나고 2턴간 회피가 -20% 감소합니다.</color>"

msgctxt "perks/474"
msgid ""
"Start combat with +2 AP for the first 2 turns.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#CA3429>After the first 2 turns, lose -1 AP for 6 turns.</color>"
msgstr ""
"전투 시작 후 2턴간 행동력을 +2 얻습니다.\n"
"\n"
"\n"
"<color=#CA3429>2턴 후 6턴간 행동력이 -1 감소합니다.</color>"

msgctxt "perks/475"
msgid "Cannot be revived - {0}"
msgstr "소생할 수 없습니다 - {0}"

msgctxt "perks/476"
msgid ""
"If you move more than 5 spaces, your next Assault Rifle or Submachine Gun "
"attack costs no AP (once per turn)."
msgstr "5칸 이상 움직인 후 가하는 돌격소총 또는 기관단총 공격은 행동력을 소모하지 않습니다 (한턴당 한번)."
